真正的危機並非貿易戰，而是貿易戰之後

貿易戰正打得火辣辣，你一拳，我一腳，但全是口水戰，而家"空軍"只不過舞弄市場恐慌情緒左右大局，全無經濟分析可言，假若是短炒，昅住Trump個Twitter Account，比留意任何數據更實際：

- 中國宣佈"殺手揀"，對美國大豆宣佈徵收25%稅，但大豆主要收割期為3月及10月，4月頭宣佈對大豆徵稅，離下一個收割期還有6個月時間，而這正正給中國6個月窗口去跟Trump講數，目的只在收買美國農民

- 汽車、飛機更加不在話下，Trump主要票倉就是工人，農民階級，現在中國借加稅、Cut單，將美國飛機工業、汽車工業這些支柱產業的人，都盡可能拉到中國這一邊

- 美國減稅 > 美元加息 > 中美貿易戰 > 中國用人民幣結算石油 (伊拉克利比亞亡國主因) > 國企混改 > 優質債轉股 > 獨角獸IPO > 房地產稅 ~ 以比特幣為首的ICO數字貨幣向下，成件事中間太多支節，有興趣既連登仔可以睇睇魏杰篇文，佢好詳細咁剖析其關係

- 現在的情況有D似上年既北韓同美國之間既口水戰，上年雙方你一句Rocket Man，我一句Old Man，3個航母戰鬥群結集，點會估到會係今年5月會和談

結論就係，最後兩國就後會達成某種程度既枱底讓步，枱面勝利，各自回國，對住自己人民講自己打贏

站在中國的角度，這場貿易戰，及2018年經濟情況，可以參考魏杰教授既睇法：

中國正在大規模調整經濟佈局：

魏杰教授係中國經濟學四小龍，京城四少之一，佢既觀點同角度，係呢一刻風聲咁緊張，大家都唔敢亂講野下，有本事用自己個朵去寫咁大篇文，係相當大程度反映左而家中國執政者既取態

而我呢篇文，唔係唸住寫有幾贊同魏杰同中共既經濟觀，認為中國係2018, 19年唔會面對經濟危機，而係想指出佢地既經濟觀既盲點，從而指出2018, 19年，係絕對有可能發生經濟危機，而源頭就正正係中國，今舖貿易戰，正正係踼開呢度大門

中國2018既經濟政策，簡單D總結就係防範金融風險，繼續推動改革：

五大改革：
第一，銀行改革，利率市場化，完善銀行的公司治理，放開民營銀行等等。
第二，繼續放開非銀行金融機構，投資公司、保險公司、各類基金等等。不要以後有問題而不改革。
第三，外匯改革。要推動外匯兩個自由化，匯價自由、外匯買賣自由。
第四，推進資本市場改革，要形成多層次的資本市場，把上市從審核制轉向政策制等等。
第五，全面金融開放。國外資本在金融機構的控股比例可以放到51%等等。這一類金融改革還會繼續，不能因為防範金融風險而停止金融改革。

防範金融風險：
第一，要隨時糾正風險，不能因為防範風險帶來另外新的風險，一旦出現消極流動性，要隨時解決，維持經濟的穩定。
第二，一旦出現資金過於緊張，央行應該整改流動性，保證經濟運行的需要。
不能因為防範金融風險很絕對，要注意防範風險對策帶來的某些消極的東西要隨時消除，不能影響整個。

中國現今既統治者認為，其國家力量，統治機器已經非常之強大，只要確切及保證絕對權力在手，並緊守以上7項，中國必會大步跨過2018-19年充滿經濟危機爆發點既一年。

但現在既貿易戰，Trump最根本既目的，就係要削弱中共對經濟既絕對控制，失去絕對控制後，到時危機自然會被Exponentially放大 ，咁2018-19年係咪真係唔會發生經濟危機，我係有十分大既保留

而家貿易戰開打既極主要原因，並非單單因為貿易逆差，逆差係果，其因是朱鎔基係中國加入WTO前，曾對WTO成員國作出過以下承諾，作為中國入世既重要條件：

西方既市場對中國打開左20年，但中國既市場呢？只不過係極有限度咁對西方打開，迫走Google，Facebook，迫Apple將iCloud整係貴州，再搵人係Back Door攞哂美國政經高管存係貴州iCloud D機密資料，外資金融公司係中國既自主度接近0咁滯，中國公司係美國上市造假卻逍遙法外。

中國搭左西方20年順風車，就搵左西方國家笨足足20年，係Trump呢一類既顛佬，先夠膽同中國開打貿易戰，迫中國重返談判桌，要佢信守翻當年朱鎔基既承諾

而家中國係一個兩難既局面：

局面A：對外開放其金融市場，容許外資自由參與中國銀行、保險、證券業務

將會大幅削弱中國政府對防範現時金融經濟風險既行動力，而家中國有本事壓住咁多間銀行、保險、証券唔出亂子，最主要原因係佢地通通都係中國既絕對控制，假若外資自由加入，中國仲有本事壓得咁四平八穩？而家中國既金融風險係已經非常高溫，稍一不慎都會有鍊式反應

局面B：堅持重要領域要中國絕對控制，不容外資實質插手

將會等同推翻當年朱鎔基入WTO既承諾，下一步就會係WTO瓦解，因為WTO已經失去實質意義。西方國家將會加速建構TPP，一個無中國既WTO。

情況將會有D似係當年打二戰前既國際聯盟瓦解，再重組成聯合國一樣

到時中國將會因外貿受創，而且到時中國公司並未能好似而家咁魚如得水，係美國、香港，發外匯債，配美元股。人民幣既重要基石就係其外匯儲備，而外匯儲備既重要來源就係：

- 外貿
- 外國直接投資
- 發外匯債/配外匯股

外匯儲備流失，就會引發人民幣貶值，但呢種貶值並不能帶動到外貿，因為TPP壯大，會使中國外貿極為綁手綁腳，到最後就會有經濟危機

2018年2月，美國宣佈對中國鋁鋼產品實行關稅，中國係2月既外匯儲備就已經單月跌左300億美元，而且仲未反映3月份，美國對中國500億美元產品既新關稅，同今日既1000億美元產品既新關稅，局面B將會非常恐佈

對中國黎講，局面A係大便味咖哩，局面B係咖哩味大便，你估佢會點揀？我估局面A既成數係非常之高

好啦，繼續推算，假若中國真係對外開放其金融市場，最易爆既？又係乜？

我認為最易爆，並非樓市，而係"偽新經濟"股

何謂"新經濟"，就係本身件事需要好高既邊際成本，先可以做得到，但因科技既發達，可以將成件事既參與成本壓到接近0，例如以前要發佈一首歌，比幾千萬人聽得到，成本可以係幾百萬，但今日，一條Gangnam Style，就已經可以接近0成本就比到幾億人聽到，呢件事係互聯網時代之前，係絕對想像唔到

假若大家對何謂"新經濟"，甚至係第三次產業革命有興趣既話，可以睇睇：

The Third Industrial Revolution: A Radical New Sharing Economy - Jeremy Rifkin

Jeremy Rifkin係中國/歐盟政府既經濟顧問，佢幾年前既論點，摧生左好多你今日見到既新經濟政策

但我地身邊，亦存在住大量"偽新經濟"，就係利用極不對等既資本投入，另到你有一個好低成本就參與到既假像，共享單車就係好例子，i.e. ofo得翻1個月既Cash Flow可以用，樂視用極大量既關聯交易，去做假數

而家中國"加速"新經濟股上市，同以前絕對禁止未有盈利既新經濟股上市，係完全截然不同既取態，點解中國政府會有180度既改變？原因非常簡單，就係現時靠實體經濟供血既Model，係今日咁惡化既政治經濟外交環境，已經再支撐唔到，唯有將佢地上市，證券化，再靠股市帶動多D私人投資入去新經濟，去支持呢D新經濟股

咁係咪隻隻新經濟股，都跑得出？大家睇翻2017年果幾隻明星新股，到今日變成乜樣？或者睇近D既毛記，就會體會到件事可以有幾兇險

最後簡單D結論，我先埋下時間囊：
貿易戰談判成功前，都會係大落小上格
貿易戰談判成功時，將會係極為亢奮既大牛
貿易戰談判成功後，"偽新經濟股"排隊上市，市場再一輪短暫亢奮，之後就會出現類似03年果種科網股爆破，"偽新經濟股"覆亡，而捱得過呢一關既科技公司，將會係真正能夠改變世界既"新經濟"股，亦會係下一間騰訊、百度、阿里巴巴、甚至係Google、Amazon

再之後，大家再擁抱第三次產業革命吧！

P.S. 各位唔好意思，呢排埋手揍個大客，呢排OT到痴孖根，係今日非常接近埋牙階段，先有少少時間寫文，我呢段時間都有少少損手，但入位夠低唔怕坐，希望各位呢排都可以安然渡過

講得幾好

如果係胡撚塗/老肛渣旗既話
我就信共產黨會跪低

支那近平呢條垃圾寧願餓死大量支那人都唔會跪

有野學，留名訓醒睇

TL 一句講哂 是咪支爆

咁咪B餐囉

巴打
等得你好苦😭😭😭😭

好評是給樓主的

留名等睇樓主預測實現

跪底居多，支那係空心老倌，遲早要低頭，根本好難同美國玩

掉翻轉一問，美共會否比中共更快倒台?

歷史會用類似方式重演

WIKI：
於1828年與1832年，國會通過了提高對歐洲工業產品的關稅以利北方各州的工業。由於這項關稅政策將對倚重對歐洲大量外銷農產的南卡羅萊那州及其它南方各州造成經濟上之衝擊，美國南方農業州擔心歐洲各國會報復美國而提高對美國農產的關稅，因此強烈反彈。對此南卡羅萊那州議會召開州代表大會，通過了《聯邦法令廢止權條例（英語：Ordinance of Nullification）》，宣佈1828及1832年的關稅法於該州內無效作廢。州議會並通過相關法令以貫徹該項條例，包括授權組織軍隊與購置武器。為回應南卡羅萊那州的威脅，國會通過了《軍力動員法（英語：Force Bill）》，而傑克森總統於1832年11月派遣七艘小型海軍船隻與一艘武力軍艦前往查理斯頓。12月10日，傑克森振辭反制聯邦法令廢止權條例的一方。

正評

支持 愛巴一向高質 學到野

偽新經濟股得中國先有？

我睇圖又係調本到6至7月左右
我睇19年尾左右會開始大時代

波叔

咁咪調整完成年幾之後先開始大時代？

我睇唔洗咁耐

lm

留名支持愛巴

19年尾至20年頭

睇18年下半年會行波叔，捱唔捱到真係彩數

愛巴

支持愛巴

傾向相信，美國哩次係同舊時郁日本仔咁
係要中国折墜番十年八年
而且中国好多行為係準備鎖國
所以對係咪會㨂開放，
同會唔會傾完後仲有冇另一個大浪有保留

要慢慢煲愛巴提供既資料

魏杰教授係中國經濟學四小龍，京城四少之一

都幾中二病

留名

Lm

愛巴=正皮
Btw收我做徒弟

唔識經濟不過留名支持

升返就走貨唔玩了

支持

局面B 習總同共匪都唔會開放國內市場
而且西方國家真係忍夠支那當佢地傻仔舞左廿年咁耐

十年後

歐盟成堆on9 係trump 做野先幫埋手

所以需要有Trump出手先得佢地歸邊教支那點做人
不過歐盟近年幾多問題 又多左膠 又有IS 又要睇實俄佬

老美似想拉習下台

以共產黨黨性我覺得B餐機會大得多囉
中共唔會容許國境內有共產黨控制唔到既野，唔係呢二三十年經濟成長率點黎

照愛巴分析 蘇師父個post 幾準下

人民生死跟本唔係考慮範圍

點解唔係 plan B 呢
絕對權力應該比任何野重要喎

就算 plan A 應該都係陰陰濕濕背後操作多
美國佬會唔會咁蠢又試下會唔會比中國呃？
侵仔打支旗要 make America great again
應該無咁容易傾完咗件事

同埋樓市真係唔爆？

大陸係人治唔係法治，法治國家領袖做得唔好就走人，人治國家靠政府威信管治，威信一係靠民生政策做得好（新加坡）一係靠經濟增長（中國、新加坡）一係靠戰爭（北韓），大陸而家經濟仲算好，經濟一差就好易亂

所以都係點解大陸對香港管治愈收愈緊，經濟開始轉向，對香港班醒目仔吸引力愈黎愈細，誠哥第一個身體力行先走一步

大灣區好似好繁榮好吸引，但一出珠三角長三角，仲有幾多地方經濟成長有咁好，天津都要造假數啦

LM研究

LM學野

lm幾高質 但用字可再精簡

愛巴分析好全面 留名支持

所有野爆，樓市都唔會爆

如果中國樓市爆，成個借貸系統就會玩完，中國基本上都玩完

留名先
btw 隻吉利高位入咗 而家坐得好甘 愛巴點睇

一線城市係好難爆

一定係B，A餐對政權產生嚴重不穩定，而且仲有香港，大不了倒退30年，靠香港做窗口，中股美國ipo收皮，而美國亦可以靠香港賺中國人錢，全世界其實都係錢字行頭

點睇都係揀局面B ....
習種知所有支那人本性 , 各家自掃門前雪
宜家有監視apps , 芝麻信用系統 , 玩埋電子貨幣
更加唔會反 , 由趕走低端人口 , 稱帝等等行為已經知佢唔怕醜 , 亦都唔怕d蝗死
就算死 , 消息都唔會傳出黎
咁有咩驚？
人愈係依賴科技 , 愈易操控

資金斷裂就會爆，企債爆煲就會玩完，睇下係貿易戰下大陸仲係咪可以控制得咁好，大家都係賭中共既能力

你講既局面A同B

好有當年8964 feel, 全城迫宮政治改革, 人人都以為會揀A (亦好似都”無得唔揀”)

結果都係揀左B玩絕對控制, 武力鎮壓

當年B左都風光20年, 唔知今次會點

留名學野

LM

LM睇支爆
但揀B都大機，唔會放外資
大陸寧願自己搞小圈子打飛機
整個一帶一路extensions 出黎打TP

美國qe放水入去中國市場谷經濟 都係想剪佢羊毛 老共醒水知道一個新興市場開放 肯定比你班外資控制左個經濟 梗係唔制 呢個市場大家都想揾大家對方笨 只係美國今次揾唔到人笨 要數美國揾笨柒例子真係大把 而且件件都係唔係拎小便宜咁簡單

當年英國布雷頓森林 拱手將英磅地位讓比美元
1990年日本經濟沖擊美國地位 又老屈人簽廣場協議 迫到日本有泡沫又比美國剪羊毛
到今日美國08年爆煲QE注錢入中國 谷經濟泡沫 迫人民幣升值 開放市場同貨幣政策 等佢可以逆QE時剪毛

有邊樣唔係揾笨柒?
點解咁撚笨柒都要簽 最後又係睇下邊個朋友多 邊個拳頭大

所以呢幾年美國軍備開資都係有增無減 另一邊就不斷拉壟中國邊境鏈線 eg韓國 日本 台灣 菲國(南海主權爭議) 無非都係想包圍中國 夾到佢簽埋d不平等協議 比人打劫 呢壇野去到最後我睇都係回歸返軍事層面

A,B餐問題 中國係想簡B餐 但就係怕你會經濟杯葛 所以先搞一帶一路 去拉盟友 再搞石油期貨&SDR 沖擊美元地位

如果人民幣國際化到成為儲備貨幣 成件事又會唔同晒

中國搞得成一帶一路，美國地位一定保唔住，侵侵講得岩，貿易戰都唔係今年先開始，係一直都輸緊，所以今年先特別高調，背水一戰睇下其他國家靠邊邊

好有邏輯既分析

諗多左

C 餐完場
trump 拎夠民意中期選舉順利
習總 繼續中國雄起 全國一齊打飛機

至於偽唔偽新經濟股
根本從來新股都係充滿陷阱
只不過呢類業績表現唔充份的 中伏機會大D 咁解
無乜特別

lm學嘢

結論就係，最後兩國就後會達成某種程度既枱底讓步，枱面勝利，各自回國，對住自己人民講自己打贏

點會呀
支那國已經單方面宣佈贏左喇

冇睇名睇到一半已經估到係愛巴寫

難得一見高質分析

雖然學到野
但係啲共產中文多到 亂子 鍊式反應

見到你發文 先留名再睇

對唔住，返得大陸做野耐，有D野好難改

無乜經濟觀 好難睇得明

樓主，有留意你過往嘅文都幾高質，有無諗過喺 Medium 寫文？

C你老母咩

依家擺明居馬迫支那開放市場
去瓦解共產黨

精彩 支持愛巴繼續寫

呢期需然股市上唔係太順心，但得到一個極為難得既生意機會，搞得成就完全唔同講法，因為訓身搞，所以無乜機會開Post，與其寫鳩野，不如唔寫野

BTW，呢其見識左好多中東野，有機會，再開Post Share

強力一推

根本 所謂貿易戰 就係 2 國「大帝」夾手傾掂數既大龍鳳

睇住嚟, 個結果一定係 CCTVB 式 BBQ 完場

個解決方案 係 WIN WIN , 之後兩位「大帝」都可以再功績「編入」歷史

二戰又係大龍鳳
美國同蘇聯冷戰都係大龍鳳啦
反恐戰爭亦係大龍鳳

乜撚都拉埋嚟講 , 咁唔駛講啦

唔讀歷史既人真有趣，美俄都係大龍鳳，盧布貶值一半都係大龍鳳

睇下侵身邊d人 大部分都係列根時代既官員
包括埋侵都係用冷戰態度去對中國
其中有兩個中國專家 仲狂出書去屌中國
依家你話係貿易戰 我就覺得係新冷戰
最有代表性既政策 就係話要禁止中國人去美國讀書
睇下幾時推出

人地睇 AV 打飛機
你就拎住本歷史作業

今日唔同當年，美國唔再單一依靠農產品出口，同時大陸進口農產品除左美國就係歐盟，但兩家都一齊打落水狗，靠俄佬又係俾普京据一筆，一係全民節食減肥。

歐盟要靠美國係背後軍事支持對付俄羅斯西進的情況下必然要企係美國一方。班左膠無撚用。

我反而咁睇

A餐 > 推大量新經濟股上市 > 再由得佢地爆 > 借機重整經濟

對中國黎講，先係最好既Option，而且新經濟爆，其影響將會遠遠少於地方債/樓泡呢D爆

樂視爆左，大家開頭都以為會引起Chain Reaction，會對中國經濟構成負面影響，但結果如何，大家都睇到，除左融創做左傻仔埋左D單之外，根本無乜影響

樂視本身就係一場實驗，等中國政府可以試驗一下點樣安全處理新經濟炸彈

而家中國既"偽新經濟"模式，呢件事本身就係一個錯誤，VC係銀行套錢，再將錢盲目咁揼落去燒流量翻黎，件事就係抽乾銀行水塘 + 碾壓傳統行業利潤

大家可以睇睇馬化騰早排港大個Talk，就知其慘烈：

果時Alibaba既快的，騰訊既滴滴，兩間公司就好似高手過招咁，你今日蝕1千萬，我聽日蝕2千萬，雙方都唔敢收手，好似兩個武功高手過招咁，一收手就會被對方內功震到重傷咁

最後兩者都頂唔順，滴滴同快的合拼，再聯手食埋Uber，先得到比較理想健康既生存環境

中國而家好多新經濟領域，都面對住以上問題

呢期大家都成日講既Fintech，大間既，都有咁Q多間，都未計細果D：

360金融、百度金融、北銀消費金融、渤海銀行直銷銀行、財付通、東方財富網、分期樂、工銀直銷銀行、海爾消費金融、好買基金網、積木盒子、京東金融、開鑫貸、拉卡拉、陸金所、螞蟻金服、民貸天下、民生銀行直銷銀行、拍拍貸、平安普惠、前海徵信、輕鬆籌、趣店、人人貸、上海資信、深圳招財貓、數米基金網、搜易貸、蘇寧金融、隨手記、太保產險直通平台、泰康在線、淘寶眾籌、騰訊理財通、天天基金網、通聯支付、同花順、挖財、網商銀行、網信理財、微貸網、微眾銀行、小贏理財、信而富、宜信、銀聯商務、有利網、餘額寶、中銀消費金融、眾安保險

連順豐都跳出黎搞順手付Fintech

早排好勁既電子貨幣，ICO，中關村就跳左300幾種ICO出黎

而家既新經濟領域，係需要一場大爆破，再比佢地死既死，合拼既合拼，剩翻D強者出黎，將來先有得繼續生存

以前香港同美國夠多銀行，但最後合拼下，剩翻幾多間？

沒有山火，森林就不能健康生長

中國短期內會有陣痛，但陣痛過後，先會真正上到第三次產業革命既軌道

Im

日元升值日本仔當年以為有著數先簽左，同埋諗住可以靠壓低生產成本去填補升值的缺口，結果係南韓大陸掘起，日本死淨尖端電子元件吊命﹙呢樣佢獨步天下，好多得佢有生產。﹚

我睇下半年就已經係，無你咁樂觀

閱

高汁留名學野

開放係唯一可行之路

枱面好似好多籌碼，實質上中國根本上無得揀

當年國聯瓦解，就立刻引發第二次世界大戰，軸心國絕對失敗後，再組成聯合國

假若中國真係唔開放，WTO就會變成單向Favor中國既游樂場，變相WTO係失敗產品，果時TPP將會成為新一個貿易聯盟，而且呢個聯盟係建立係美國擁有絕對既控制權，到時後個結果只會更為慘烈，可能真係要同美國正式開打，打得贏就無問題，打唔贏，就變東西德

呢家野，中國5千年黎都有啦，你未聽過江南四大才子咩？

唔敢當，訓唔著無聊寫下文而已，勿認真

正確做法

蘇師父係好唔錯，佢係對佢自己既意見身體力行呢下先勁

最慘依加唔知係咪一直屌到落底

而家中國一線城市樓市已經全面橫行，無再向上升
唔升叫唔叫爆？

睇到最尾果句 起雞皮

Lmlm

經濟差唔會亂

只要大家感受唔到經濟差就可以了

要大家感受唔到，就用大量既娛樂去麻醉同愚化人民，再監察住人民既通訊，及時定位高危份子，再予以監控，或用全民信用系統，將呢班人完全隔離

Big brother is watching you

好文

我都坐近，但係咁多隻車股，有野好過吉利？

吉利條數相比起其它，唔差架哦

【上市車企債台高築】
【有公司負債率接近100%】

過去五年，國內汽車需求有增無減，加上中央鼓勵生產電動車，令中國汽車業大躍進，產量及增幅都冠絕全球，但產量大躍進背後，是車廠債台高築，盈利率持續下跌。

內地《證券日報》統計了12家上市車企的財務狀況，發現它們的總負債額達到7800億元人民幣，其中負債率最高的一汽夏利，負債率接近100%，排第二位的安凱客車有86%。以內地財務標準，負債率超過80%的車企，已可被視作資不抵債。

但令人擔憂的是，負債率急升的同時，車企的盈利能力反而下跌，例如上海汽車的負債率，在2017年增加了近三成，但淨利潤只增加了7%；比亞迪在債務大升之餘，淨利潤更大跌超過五成。

聽完你咁講，B餐又好似有D可能

或者咁講，大家都想搵對方笨

中國就想，自己唔開放市場，你開放市場，我搵你笨

美國就想，你又開放市場，我又開放市場，再睇下邊個實力夠硬，再睇下邊個搵到邊個笨

美國一直搵到人笨，係全因佢自己拳頭夠大

中國過去20年搵到人笨，全因為外國政客傻仔

今舖就換左Trump坐正，全世界都以為佢傻仔，但佢可能先係最通透果個

想問吓蘇師父何許人也？
想睇睇佢以前啲post學吓嘢

加埋房產稅先好睇

或者咁講

而家人類既經濟，係高度依靠化石燃料，而人類係化石燃料下，經濟總效率只有20%，再提高唔到，而經濟總效率低下，正正解釋點解我地會Loop住經濟危機，低增長率，資產泡沫等等困擾住人類文明既Bottleneck

第三次產業革命，唔止係比中國既Solution，仲係全世界既Solution

我地無可能要中國Roll Back翻果時文革果刻既生活水準，歷史係回唔到帶，但人類要再進一步發展，到底有乜野出路可行？

假若佔左地球5份1人口既中國，上唔到第三次產業革命，講緊既唔係單單支爆，而係中國繼續Keep住果種低效經濟效率，高度環境污染，將會大大咁深化全球暖化既環境破壞，到時係

支爆 > 球爆

球爆，你住邊到都死

呢一刻，大家再抽離自身，好獨立咁睇中國、美國、歐盟，當每一個地區都係一個獨立Sector，呢件事本身就係一個錯誤

大家經歷左20幾年既全球化，命運上，有可能完全割裂，抽離自身？

蘇民峰呀你老母

啱
貿易戰中美取態就好明顯
反而好有興趣睇歐俄後續表態
歐洲同俄仔好明顯唔妥
但侵同俄又反而fd 底
brexit 又唔知歐盟玩成點
呢排世界局世好睇過睇戲

根本就係你on9 響兩登同我講理性分析 咪阻住連登打j啦

侵侵根本就係幫緊自己鋪路 連為國家都唔撚會

嘩好齊心

居然有人信，你估睇緊火影咩

Sor囉愛巴打

巴打今年有冇算過流年運程

愛健康巴打想請問您認為個人投資中，增持美金作投資是否可行 ！

當年風水佬幫左d有錢佬搞風水，有錢佬心安左，俾左大市tips佢，順便借佢影響力炒一炒起d市方便散貨

你開放又點 邊有人仲會黎

小弟愚見

Facebook上面既野，盡可能小接觸為妙

經過Cambridge Analytica之後，Facebook根本有對我地Like過乜，睇過乜，有長期監控，再將D資料打包賣被好似Cambridge Analytica呢D白手套

阿Mark枱頭有放到本書，叫做習近平的治國理念

Cambridge Analytica既深喉都有講，佢地自不過係幾百間同類型公司入面，既其中一間，佢只不過唔好採揚左出黎

後面仲有幾多間Agent，或者有無幫中共做野既Agent？

用第三產業革命呢條橋黎麻醉中國人，幾好

經濟轉差，人民唔會自己反抗，但習既敵人一定會趁機反習，當中既亂象唔會咁簡單

大把

Facebook, Google, Amazon, Netflix假若都直接踩入黎

而家既騰訊同Alibaba，又會面對一場大惡鬥

16-17年其實升d咩

真心佩服巴打
又學到野
雖然明唔晒...

美金貶值，其他野咪升

Btw想知巴打職業

而家升醫藥

反正就係點都會爆

但係爆之前 一定會用印銀紙呢招
港樓係咪預視緊 升極都有
就黎二萬一尺

呢句真
相信bat係監控做得咁快咁勁
唔係美國佬暗中教路邊會發展我咁快

leave name

Mark先係最大隻鬼

怪唔之得Trump要做鳩佢

啲人相信所有野爆，樓一定唔爆

猶太佬信唔過

呢樣嘢係能源上嘅問題，即使係所以新經濟都只不過係經濟模式唔同咗，產業上都係靠化石燃料，bitcoin又食唔飽着唔暖嘅

lm待bin

高質

當年係揀A，改革開放，不過係陽奉陰違。
表面乜都應承，實際上乜都冇做，搵笨實。
所以而家先畀人搣柴。

其實中國本身經濟發展既模式就係推動competition，個重要性就好似西方國家推動property rights protection但中國就推動competition，因為中國知道要改變institution係好難既事，係中國無可能保護好property rights。

呢個方向唔關貿易戰事，而貿易戰推動既competition亦唔一定係好事。因為貿易戰而贏既企業唔一定係最efficient，可能係咁岩企業管理有問題或者因為SOE身份而留低。山火後，生長出黎既森林，非常有可能差過自然身長出黎既。

愛巴高質文

lm學野

閉關鎖就得，開放中國金融市場，經濟爆更加控制唔到美元流向，美元係共產黨命脈

真心，睇下以下呢段關於第三次產業革命既Speech先

第三次產業革命係一個好All Rounded既Concept黎

閉關鎖國，FDI同外貿即死

中國係需要大量外匯進口能源，無可能閉到關

愛巴
上次睇你篇文已經覺得好專業
你做咩職業架

最多係美國香港瘋狂ipo收美元,呃得就呃，爆左再回歸A股，起碼吊多20年命，對習帝夠了，以後wfc

幾個月前無人認為謄訊會跌，有買貴無買錯，五百或更高不是夢......

多謝樓主分析，我都等緊下次經濟週期，希望下次發達嘅係你我同有認真睇你寫嘢嘅巴絲。

中國係需要美元先印到人仔(好似係)

Agger

笑死人咩

上年donald 同金仔 咪又係屌晒老母
黎緊下個月見面拍膊頭la
迫？迫左d 咩出黎？
做戲咋
各有所需

美國11月先中期選舉咁佢呢場戲都有排做

我竟然睇哂

好文留名

愛兄係咪以前既屳家hihihi？

經濟周期嘅原因係化石燃料？

佢開個間野雞大學已經話左比你聽佢係咩人

我想問我啲MPF係未要轉？？

係，無錯

化石燃料為人類經濟Set左Ceiling，人類經濟因為化石燃料既效能已經去到極限，人類社會要再進步，就需要比化石燃料更Advance既能源來源

而家既農業，機器需要化石燃料推動，肥料殺蟲劑需要化石燃料製造

而家既工業，服務業，對石化產品既需求更加不再話下

高汁。

美國11月中期選舉前，美國同中國必會達成協議，到時以貿易戰勝利者既姿態出黎，橫掃整個選舉，Trump既支持率都已經返回新高

就咁睇Timeline，都差唔多夠鐘啦

小商人，小薯

愛巴，我覺得你樂觀左，太睇得起支那

你自己都識講經濟增長差d共產黨都有認受危機，而家仲話叫佢陣痛 一唔小心未痛完就俾人滅國 （內戰）

一個專制政權一定唔會咁搏，寧願死捉住權力到一日爆煲攬炒。 呢個就係點解支那歷史幾千年都只係不斷重複

點睇呢條片
上堂睇過

樓主分析得好好
係咪則係跟住應該睇住個市趁好就走
等佢改革穩定再出手？

如果b餐既話香港會唔會再次好似80 90年代咁起飛

上一代Theory，無新Insight

愛巴提到果位魏教授寫既文，睇完之後，有一個好奇怪感覺：講房地產問題點解可以對央行呢幾年貨幣政策影響無著墨？
係故意唔提？
定係分析時犯左將問題過份切割簡化既陃習？
不過，有一句十分認同愛巴，就係執政當權既對整個國家任何範疇既控制同動員力都充滿「信心」......
.
但呢點先係最令人擔心的。

唔會
貿易戰，香港係果個關稅既Scope入面，無Exclude到
你估你仲係英國佬時代？美國佬眼中，你只不過係中國一個假扮國際化既城市黎而已

我覺得會係B
中國控制咁多方面既公共產業
除左控制金融 更加重要係控制人民
佢一放鬆左 金融未爆 國家都分裂啦

香港只會越黎越衰

睇完條片 發現中國已經走到好前
但留意番香港仲on99 咁
能源方面唔睇唔知已經落後大陸好多了
唉

假若魏杰將房地產泡沫歸咎中央貨幣政策
即係話中央先係今次樓價升值既推手
即係將中央推向人民既對立面
有D野，係明知而不可論述之
就好似香港咁，林鄭，CY，夠成鳩日講樓價係政府政策既重中之重，樓價咪升到九彩
呢家野叫推左走右
而家中共對2018/19唔爆既信心，係建立於佢對中國經濟既絕對控制
而呢一樣野，正正係今次貿易戰，Trump要打破既局面
魏杰亦無提及過呢一點，但我唔相信中共唔會唔清楚美國呢一個戰略企圖，但佢篇文，亦大幅簡化呢一方面既著墨
咁點解要簡化呢一方面，就各家有各家睇法啦

香港比大陸搞亂
近年政府淨係識搞內鬥 分化
完全冇任何改革/新發展方向
一切都有預謀

我真心認為香港係無乜前途

a餐睇落係會得出最好既結果
但如果處理得唔好會嚴重影響中共管治威信
呢樣係中共絕對唔容許既

你用咩能源都好
都係有限㗎
而且你好似仲未解到兩者有咩關係喎
而家又唔係有石油危機

同意
睇下個創科局就知咩事
睇返條片 先知李總理一上台 就開始計劃緊第三次工業革命 但香港到宜家咩都未執行過
林鄭上左台仍然日日係到玩政治 都唔係做實事
又浪費左香港未來幾年既時間

呢件事，唔可以怪哂大陸
而家街外面炒舖炒樓果D，有幾多個真係大陸人？
好多野，都係香港人自己作既業報
李根興條仆街，早前搞香港商機，搞生意買賣呃左一班人仲未夠
而家仲不斷拍片Push Post，叫人炒舖
佢老豆就做財仔，D人睇李根興D片之後心動，想炒舖，銀行就借唔足，就搵自己老豆班財仔借
好啦，到真係買左啦，就聽李根興話，加租，搞服務式商舖，唸住做舖王
好多生意仔，一見加租就走人，搞到一條街勁多吉舖，業主個頭洗濕左，減租既話，會影響估值，有機會比人Call Loan，唔減租既話，就焗鳩住吉舖
舖如是
樓如是
工廈寫字樓如是
連骨灰位都係咁
大陸人人生路不熟
如果唔係有李根興呢D香港人，香港點會搞成咁？

too long, didn't read

林鄭咪搞下大辯論囉
你問下而家班官或者班議員，有邊個識Jeremy Rifkin，睇下有無人答到你？

你有無睇到果段片架
無就唔好落Judgement住，做下功課先

愛巴睇嚟緊既投資機會會係啲咩行業或者公司？

睇片

又想r冧巴

咪就係，段片咪有講囉，睇哂成段片，自然會有所啟發啦

片都比埋 仲要餵埋
唉 真係難為愛巴

[quote] 愛巴睇嚟緊既投資機會會係啲咩行業或者公司？
又想r冧巴/quote]
我比較想r字母多啲

可能黎緊 中國大陸既公司都係唔錯既選擇
未必一定字母

r賓周啦你

留明

You PM me

愛兄請問中國一直咁重視匯率控制既原因係咩？如果中共取消匯控政策對中國有咩影響？

Impossible Trinity：

2015年果時，中國政府係自以為自己打得破Impossible Trinity，結果融斷 + 走資
結果大家睇到

我覺得香港嘅發展，係受到中共嘅限制。

英國解密檔案有講過。麥理浩係60-70年代上場。第一個任務係要將香港生活質素同內地拉開。提高香港市民嘅生活質素，作為97回歸談判嘅籌碼。

回歸後，中共政府要將兩地拉返近，一係自己努力啲改善。一係壓制你嘅發展。

近呢幾十年，不嬲都講緊多元化發展。但過去20年，香港仍然只係單一元素。唔係旅遊就金融。

創新科技唔係有個局就得。本身香港嘅大學都冇培育過學生。

香港想發展？我諗降到同中國一樣程度，就會俾佢發展返～

留返個名

其實有一件事，可能我呢到講，唔啱大家聽，但我真心認為，香港落後，中共頂多只係助力，真正原因，係香港人既自身

炒樓呢家野，香港可謂亞洲第一等高手，將地皮，商舖，住宅，工廈通通有幾貴炒幾貴，再將呢D炒風周圍傳染，第一個炒深圳樓，炒東莞樓，炒碧桂園，根本就係香港人自己，大陸人而家炒樓炒到咁，都只不過係跟香港人學野

而家仲不特止，搞劏舖，劏場，劏房，炒大陸樓都未夠，炒埋日本樓，泰國樓，英國樓，台灣樓，澳洲樓

一個沉迷炒樓既城市，有乜前途可言？成個城市上上下下，就係唸住點樣靠資產升值，再去帶動資產升值，進入一個極級滾水滾糖魚既Mode

假若係講實幹既，真係去搞Hard Tech，有錢既，唔敢投資，High Tech High野，Low Tech 撈野，中間既，只不過唸住打份牛工安安心心供樓，細既，個個都唸點樣做公務員，或者入大Bank，有幾多個真係夠膽身體力行去創業？

香港人自己既Mindset，本身都係好保守，而呢種保守既Mindset，係從上之下，各個階層，都係咁，你試下行出街同人講Third Industrial Revolution，D人一係當你痴線，一係就覺得Too Long Don't Read，最好你就比哂D Number我，跟你買咪得囉，隻野點解升，點解跌，我無乜興趣架哦

就算呢到，Number黨都一大堆啦

開Post後14小時，咁長咁悶既野，都有1000個Like

值得留念

劉名學嘢

真
大學而家起碼一半人入政府做
創新人材小之又小
有時大陸人仲開放過香港人

香港未來只會淪為二線城市

睇完段片
突然覺得對世界既發展好陌生
我依家上網睇下啲數據先
睇下同個個講者講既有無出入

中國驚走資係咪因為怕外匯儲備下降？
我睇過你一篇講點解外匯儲備對中國咁重要，因為要用黎進口資源。但長遠黎講中國如果可以將中民幣慢慢國際化，取代美金地位，例如用人仔結算石油，咁中國就無咁依賴外匯儲備？

達成協議就係中共爆煲既時候，起碼好似俄仔咁貶值一半

可能英殖時期 plan 政策都係外國人 先咁有前瞻性
宜家政府財政司自己都係炒樓劏房買農地 就知佢mind set 係咩
今期財政預算案出埋 就知今屆政府唔會有咩發展何言

家事國家天下事, 事事關心

認真，轉左來連登咁耐，好耐無見過e 類高質post 啦

樓主認為香港樓市會在今年開始爆破?????

西九同啟德搞咁耐都係一pat屎
最後又喺變地產商發展項目

一講啟德我就諗起海航

原來歐洲個能源發展真係同講者差唔多
反而大陸係呢方面就唔夠快
不過 見大陸依家係綠色個邊都開始改革
又唔俾其他人運垃圾去中國 又要求減少燒煤
呢方面新興既能源可能真係會係未來既大熱👍

人民幣升=外國入中國貨會貴左

唔知將來仲會唔會有 大陸好 香港好 呢句說話

太多睇經濟既人，太忽視能源既重要性
我地做既每一個經濟行為，係完全由能源驅動
邊個地區能源系統更為先進，就可以得到更高既總經濟效率
無人車，AI，分散式電網，可再生能源，等等等等
都係維繞住改進總經濟效率黎轉

香港地就完全相反而行
設置各項無用既牌照監管，做成大量資源錯配或閒置
或者做成大量既投機空間，而非係長遠投資
成個城市既規劃，都係極缺乏遠見

我最睇唔過眼既，就係果種土地大辯論
真正有執行力，果斷既領袖，做野使要大辯論先做？
Trump發動貿易戰時，有無搞大辯論？
李克強搞互聯網+，有無搞大辯論？
李光耀搞清潔運動，有無搞大辯論？

真正既領袖，係應該睇到平民百姓睇唔到既野，再帶領人民去開發未知既領域
撥舊錢落去，就話自己有搞創科？請問錢該用係邊？搞無聊App，還是搞無人車？
連北京都開左23條路線比科技公司專Train無人車
香港而家都未將無人車放係日程呀！

大陸好，香港自己仆街

大陸仆街，香港更加仆街

條片又冇source
個條友又係左膠吹水佬

08年又關油價事？
而家油價又跌返
19:30 頁岩氣破產？

美國頁岩氣產能創新高喎

23:07你話人地借Newton's Law
你自已又咪借thermodynamics

20%又點
efficiency越高
越接近carnot cycle
個output就越細
個engine就越慢
冇人會要個output咁慢嘅engine
太陽能又咪得30%
同埋佢啲乜鬼aggregate efficiency點得嚟？

31:18點會冇middleman
uber Airbnb一樣有
33:03 Darknet?亂拋啲terms出嚟

big data點樣increase個efficiency?
佢又冇講

35:30又係呢類左膠narrative
digital又點？
你都係要整嚿嘢出嚟
都係要條production line
3d printing都要原材料啦
已經唔講個design駛唔駛patent fee
網上啲嘢真係zero marginal cost
就點唔會越嚟越多廣告啦

睇住咁多先

回歸真係香港最大錯誤

其實身處係香港真係有種同世界發展脫左節既感覺
個個淨係到諗緊點樣可以炒樓 炒其他地方樓 炒飛
但其實共享呢樣野 已經係大勢
車以後已經唔駛咁多 只需要一個完善既供求網絡

我岩先睇完段片真心有種北望中國先有出路既諗法😫😫
但係我依家做緊嗰個專業 唔知點樣先可以番到大陸發展🤣🤣🤣

你想用人民幣買石油
人地想唔想收你人民幣先得架
佢收左人民幣之後，只可以買中國貨
咁人地咪睇住你既進口量，黎賣石油比你囉
人民幣石油期貨係一定會低於中國出口海灣地區既貨物總值
美金就唔同，唔會有Ceiling

香港老闆短視
人工又西 又用到盡
跟本痴線

有無咩好嘅source完整咁睇翻經濟歷史嘅概要 好多巴打喺度講嘅野都聽到一知半解

香港人上一代食住條水發達果班大把人以為自己好似誠哥咁有眼光
殊不知自己只係咁岩食正條水+古古惑惑識走精面
唔撚知唔係英國佬佢地連食都無撚得乞

話，有本事挑機Jeremy Rifkin
我都唔敢挑，失敬失敬

2008年 Oil Price Bubble

2016年 頁岩氣破產潮

Newton's Law =/= Thermodynamics

20%又點
efficiency越高
越接近carnot cycle
個output就越細
個engine就越慢
冇人會要個output咁慢嘅engine
太陽能又咪得30%
同埋佢啲乜鬼aggregate efficiency點得嚟？
>>佢講果個Efficiency，唔係話單一能源Efficiency，而係講緊，係由果種能源系統Driven底下，整個經濟既總Efficiency可以有幾高

點會冇middleman
Uber Airbnb一樣有
>> 而家大家講緊既Block Chain，即係玩緊既Bitcoin，佢背後既Concept就係要Cut個Middle Man

Darknet?亂拋啲terms出嚟
>>即係比Deep Web再深多些少

big data點樣increase個efficiency?
>> Big Data in Building Energy Efficiency: Understanding of Big Data and Main Challenges

真可愛

英國最錯係當年唔將香港人換血統

錯在俾班華資掘起
同埋應該降低公務員福利

地產對維穩作用咁好而且唔駛負責任何政治風險，做乜要冒險，對自己只會有害無利既事搞咁多做乜

想要破局同呢種超穩定結構目前無可能

講深少少，上面有幾多企業係無紅色背景，套返去hk你就知发生乜事

我第一個認真Post，就係屌鳩公務員福利拖累香港
果時好多公務員出黎屌鳩我
而家優厚既公務員福利制度，只不過係養活左一班完全缺乏遠見，行動力，自主力既垃圾廢物
佢地先係拖累香港既重要原因

一針見血

留名學嘢

你做緊邊行？

貿易戰個背景其實早係七十年代開始，簡單黎講就係西方讓利+支那融入世界經濟，然後鬼佬有平貨用順便收埋共產政權皮

點知如意算盤打唔響，仲俾人舞左幾十年，原來中國一直都冇諗過開放，剩係take advantage of 鬼佬，係呢幾十年強黨強軍，拖到而家先開拖已經遲左

有人話支爆，其實唔準確，雖然支那經濟會嚴重衰退但唔會導致政權崩潰，因為支共自習上台以來不斷強化黨內控制同建立完善監控系統，另加支那積極同中東佬中亞同俄佬結成經濟圈，或多或少substain到部分經濟活動

最後就係呢個世界除左香港人外根本冇人想支那崩潰，因為十幾億垃圾畜牲冇國家承受到，所以貿易戰不過係冷戰2.0序曲

其實取消退休長俸嗰度係好既開始
但跳point同allowance嗰度應該要做多啲

簡化跳point制度 定期考核公務員

睇到呢度想拜巴打為師

簡單D，對管理層Set KPI
定期炒最低表現果10%，升最高表現果10%
等基層可以透過優秀表現，加速升上去
並炒走不作為既人
你肯咁樣搞，一個月內，政府將耳目一新

我都係鳩寫即
巴打太言重啦

政權唔會峰潰，個權鬥必然發生，鬥到咩程度就睇經濟倒退到咩地步，隨時有小民革，習種鬥死咁多人唔使還？

最主要係將一班人逼翻去市場

吹水佬9up姐點解唔敢
2016頁岩氣破產？
我講緊2018喎
頁岩氣產量prediction仲要升喎

bitcoin都插返水啦
blockchain又咪係同啲乜鬼AI big data一樣係buzzword
實際有幾多應用？
唔好google即刻嗡嗡到幾多個？

但係片入面佢個darknet唔係咁解㗎喎

big data係可以降低到成本
咁唔代表做到zero marginal cost喎

而且啲嘢zero marginal cost
唔代表資本主義會收皮喎

用kpi會否導致社會發展短視?
當然依家都一樣

對上一個係日本

醫療個邊 你講緊既類似公務員既物體

咁講法 唔駛搞D咩 中國都好大鑊
依家donald 就係想收水 撤資 全部野搬返美國

權咩鬥，習近平仲係度代表權鬥以習近平勝利終結，大家可以參考1949年歷史，因為黎緊會重演一次

忠肯

終結？中共權鬥會終結？

所以今年考唔到政府公務員，我會重新諗過條路點行

學到嘢

愛巴，唔係話有利益衝突。
地產為主同公務員福利係未來10年都唔會有大變動。
因為成個社會都只求穩定，尤其是雨傘既失敗。
每一次既社運失敗都加強社會穩定。

黃金期既香港發展最勁其實係製造業既出口貿易（穿膠花果類），出口貿易蓬勃大量cash渣手總要買野，結果推高樓價股價，造成依家既炒風，深入哂香港人骨髓。

反觀同期其他靠出口業起飛既亞洲經濟體（所謂亞洲4小龍），唔會淨係得金融地產，全部都識利用呢個機會發展實業：

韓國：重工、電子產品
台灣：半導體、晶片
新加坡：造船、化工、biotech

只有香港人咁識「把握機遇」，全民炒樓炒股。

有睇過以前<the apprentice>、netflix講donald trump 的紀錄片，就大概知佢性格

salesman、浮誇、賭性強、野心家

睇佢同金仔d 口水戰就知佢做左總統仍然係吹水佬本色

相反
習總呢邊
一路鬥到上最高位，諱莫如深
雖然琴日人民日報 屌鳩美帝 d 用詞仲係柒到北韓水平咁

不過同呢d 人玩一鋪過的 poker
佢show hand ，你真係敢同佢搏？

玩一鋪show hand就唔係睇牌技啦，係睇邊個底牌勁，美國經濟實力好明顯係渣住4條煙，你覺得習總依家中國既經濟狀況會係有同花順係手？

一句講哂：個個都想做收租佬，不勞而獲

諗野唔好咁單純啦
你估依家兩條友上擂台隻揪？
trump背後一樣有班精英同智囊
係全世界最聰明果班人
雜種權鬥勁 但係依家呢場遊戲唔係玩權鬥

我唔會特別吹奏英國。因為，英國政府係香港做每個行動，都係將英國自身利益放係最先。只不過，限於英國國內有一班道德人士去制衡英國政府點對待班殖民地人民。所以，表面上會做到好好。但長遠黎講。其實係剥削緊佢地自主發展。

但，亦無可否認，英國將「制度」、「司法」呢啲無價寶帶俾香港人。令香港都曾經成功過⋯⋯

不過，呢啲都係以前嘅事啦⋯

你都唔好天真

trump真係為左美國先做總統？ 為左同中國鬥至做總統？

我放長雙眼睇下總統任期之後 佢家族身家又升左幾多

唔同意

剩係見佢係gum排除異己

9唔搭8..

有病記得去睇下醫生

換哂班鷹派

你到底知唔知Blockchain喺乜撚嘢

Blockchain嘅應用面好廣，好多國家都研究緊點樣應用喺其他領域，暫時已知佢地想將Blockchain嘅技術加入醫療到

Blockchain只要解決到現時面對緊嘅加密同解密需時嘅問題，到時成個智能社會都同Blockchain有關

如果trump可以連任
有機會改變以後參選人既意識形態
唔再以合作 經濟上和平作為籌碼
Trump既反政客作風原來可以殺出一條路

有無人覺得英國賣香港人豬仔其實係設局俾中國踩，一路由俾佢入世貿到而家都係想趁你中國仲有潛力果陣賺你錢（外資搵中國代工、消費進口外國貨品、走資到歐美），最後你啲錢咪又係落哂係敵人國家嘅銀行裡面，而家就係收網時機

但係佢條片吹到啲uber Airbnb都可以搬哂上block chain
Bitcoin夠話可以decentralize
最後變出一堆exchange

照咁睇美歐跟本想另起爐灶唔要WTO

無錯呀，一日港元仲有地位，一日香港都有運行，香港有運行，地產商公務員都好世界
但係，假若港元被人民幣消化呢？到時香港仲有乜野地位可言？香港只不過係大灣區既一個分區而已

美國就係想借呢場貿易戰，比全世界睇到WTO有幾失效

假若貿易戰後中國堅持B餐，咁到時Trump就大條道理同全世界講，我立左枝新旗叫TPP，就可以一呼百應

到時中國只會陷落絕對既孤立狀態

A餐同B餐，真係咖喂味大便，大便味咖喂

認同。中國內部權鬥，同國際間國家互相嘅角力，係唔同玩法。

話就話Trump係美國總統，但美國總統唔同中共領導人，Trump如果背後冇人撐佢，佢都只會好快落台。所以，某程度上，Trump係成班鷹派嘅團隊，借Trump嘅口出狂言去對付中國。

而習總權鬥完之後嗰班團體，有幾多個會夠膽同習總講佢唔啱聽嘅忠言？

鄧小平制定嘅國家主席任期佢都夠膽改，我唔信佢地背後團隊會夠膽出聲。

英國人無你所想像中咁叻

Brexit到最後，大家先發現原來只不過係Cambridge Analytica既一個局

與其留戀過去
倒不如唸下方法自強啦

Blockchain就喺一種強大嘅加密技術，只要解決到現時技術上嘅難題，可以話喺用喺邊都得

Bitcoin只喺blockchain衍生出嚟嘅產品，呢個產品我個人就長線唔睇好，始終貨幣冇穩定嘅backup喺好危險

Blockchain一定會喺未來大方向

巴打你都講得啱嘅。過咗去嘅事，都改變唔到，諗吓將來可以點行仲重要。

假若有機會離開香港發展，就離開香港吧啦

講起cambridge analytica,巴打有無put fb

出力啲奶同維穩

無掂FB

即係有更多政壇痴線佬出現?

貿易戰完應該就會郁，連登仔有冇留意習近平係海南有大野宣布，就係用海南replace香港

睇唔明
但想中國爆

愛樓主

洪灝

美元似乎已經崩潰，其疲軟更多地反映了美國的財政壓力，而非充裕的美元流動性。最近飆升的倫敦銀行間同業拆借利率（LIBOR）以及不斷擴大的LIBOR- ois利差，都在暗示著同樣的美元結構性問題。也就是說，傳統的風險避風港已經不復存在（焦點圖表4）。只有中國國債還值得考慮。

你會park $ all in 中國國債嗎？

人民幣國際化既方針仲係度
巴地點睇?
揀A餐會令人民幣國際化嗎

咁又個個買700 理性討論就話奶

不能同意更多
其實無論中國定英國，冇着數既點解會對香港咁好？根本大家都係半斤八兩，但做香港人就好悲哀，一直都好被動，所謂同舟共濟，只不過係氹細路既話語。

未至於痴線佬
但唔會再係我地成日見到滿口理想 政治正確既人
Trump當選嗰下開始表明社會開始對奧巴馬 希拉莉傳統政客感到厭倦

Strong post lm

假如人民幣一宣布取代港幣
樓市股市會唔會陷家富貴

同我預計吻合

咁中國要賣美債，keep中國國債，唔怪得中國咁惡

blockchain係加密技術
佢有加密
但佢本身唔係加密技術囉

唔係冇用
但係好多field都有個trusted organization
其實唔洗decentralize
有冇用到block chain嘅必要？

以前夠發明咗p2p download
一樣decentralize
傳統direct download一樣照用

我諗拆關就會
港幣唔用得轉人仔都係同樣用錢
但係拆關意味住大陸狗可以自由進出香港
到時就

今年 考到低級 可保不餓

考到就儲錢移民

講得好岩
個個都唔想返工

無掉轉

Blockchain係Principal，而Bitcoin係根據呢個Principal下既Product

人地四次老破，你地真係當人地係低等生物？

希望佢會連位，等睇乜野叫nwo

等睇支共被標籤為邪惡axis

玩 yuan oil 咁過引，挖老美最根本既牆頭咁好玩

睇下今次點剪羊毛，all back 定 double cut 定孖池cut

lm好耐無見高質post

硬野變軟野

第二個獨生仔肥金仔上場玩10000合1 咪一樣越來越肥

你地班港朱搵左幾十年國難財加埋其他油水個個肥過肥仔金，支共想郁你地好撚耐啦

如果自住而又負擔到o既話咪買
除非你買黎炒樓先驚樓價跌

不如香港都收關稅啦屌
生活用品出境稅

未買樓就去外國搵定路數啦
綁死自己係香港仲乜鳩啦
香港又唔係有前途
將來香港各行各業連政府都係大陸人揸旗果陣
你係香港仲有層供緊既樓
就真係恭喜你

原來如此

btw 香港加硬息(我都知係阿媽係女人)，你諗下負唔負擔得起先

你諗下就知可唔可行
港紙收皮之日都係中國收皮之時

加密呢到我講錯

但佢入面嘅加密技術絕對喺喺呢個大數據時代嘅關係，做到保密及不可竄改嘅特性，將會喺未來5至10年成為發展智慧社會嘅關鍵技術

有幾可，喺連登會追哂啲post

lm

你地就理解錯左洪生啦

貿易戰下，人民幣升值，係一個無可避免既事，當年美國同日本開打貿易戰，日本就係被迫將日元升值5%，大家都見日元乜都唔使做，都升到5%，之後阿豬阿狗都換日元，再用日元買樓炒起個市

結果就爆

大家咁睇，而家中國同美國開打貿易戰，開放市場絕對會係枱面上，第二樣就係人民幣升值

咁而家中國國債又咁高息，人民幣又接近升硬咁

中國國債投資前境比美國好，呢個唔出奇

再加上而家都大把人玩套息啦

Trump: I would reconsider a massive Pacific trade deal if it were 'substantially better'

先退後進，本身Obama定落既TPP，對美國都有不利既地方，佢就索性完全退哂，再迫TPP favor翻美國，再入翻

時代巨輪

佢入面嘅加密技術
用咗冇幾十都十幾年啦
好似連登咁有嚿server
都可以保密同改唔到㗎

如果連登server一定要收皮
將啲comment塞入嗰block
邊個要上就download
comment就加個block
就話可以改做blockchain
唔洗server都(叫)得

但係有邊個field要執咗個server先？

高質呀ching
香港樓有無機會爆？想買

Banking China Corp有無得發圍？focus on ship finance,唔上唔落咁,見住自己做緊一單幾十億既structure finance,又要揼termsheet, 又要同客negotiate，又要睇doc，成日要學新野，但人工隨時仲低過大陸落黎賣保險既大媽，仲要買唔起樓，好想喊

華為好似用緊呢套

咁要等睇人拋美債買中國國債

咁樣會趕客。

而家個勢感覺係貿易戰打成點，香港經濟幾差都好，香港樓市都好會gogogo

我到宜家都係覺得trump只係一個上到台
好清楚美國係世上最大既惡霸

再把握優勢去abuse中國的總統

港匯有能力動搖到樓市

最近呢幾個月發展商喺咁放盤，二手盤推介都多左好多，睇見發展商咁急放貨，嚟近樓市受到沖擊嘅可能性會好大

我就唔同睇法
呢排個股市咁既樣，震走左唔少資金離開股市，轉投樓市
你睇中原指數Keep住升就知乜事啦

日元可以自由兌換，中國錢依家係同樣情況咩
套息只係可以用係資本流動自由既市場，會唔會有人去封閉既市埸玩一埸無把握既遊戲
中國國債投資前景好

華為成長得咁快係有原因

貿易戰下，航運仲有得玩？

同埋你做就做幾十億，中間你拆到幾多？

上年個shipping market先岩岩復蘇緊，又要收皮
明明ship finance好撚專業唔應該𢭃呢個人工
無得拆，老底加bonus,

呢家咁嘅局面，唔見得港樓安全得幾多喎，加上中美呢個局勢，中原升得急反而只會加速樓市泡沫

仲有港匯離7.85得少少距離，到時金管出手，點都會迫到香港加息，樓市入面又好多人按上按，我唔多睇好今年下半年樓市

公務員有基本法保障
好難炒
當然舊制人 唔做 日日吹水 拖慢曬
新入去既 我又唔覺得hea
日日都好多野做 好趕
只係部門與部門之間 就好慢

假若你份工埋到老細，金主堆，就做啦
假若你做黎做去，都得唔到金主賞識，就走啦
做乜都係假，識到老細，金主，後面有水喉射住，先係真

lm 返到屋企先睇

我做SOE，識到既都係working level，學到technical野但搵金主就唔洗諗，算啦都係諗辦法移民算

雖則話地產商急放盤，但先前唔係話地產商持盤不放咩？而家最仆街係，樓市已經超然於人工物價。一般打工仔買唔起樓，樓市唔知用咩托。就算失業率升又好，都有班唔知咩人瘋狂入市，D錢唔知係邊黎。

其實騰訊, 阿里巴巴, facebook, google 呢類企業算唔算新經濟產物?

我開頭都以為做公務員好。

但自從做過年幾嘅公營機構....
我真係唔想再返入去.....

成個架構根本係磨滅你嘅思維。

係...入面嘅人係好忙。
但佢地忙緊啲乜?
咪就係忙緊啲程序。
忙緊點樣做，而唔會令到俾AUDITOR捉你痛腳。

你想發揮?冇可能囉。
佢地根本就係想:少做少錯，唔做唔錯。
完全冇OUTCOME可言。

做得耐，你會發覺你同出面嘅世界係脫軌。

你話美國會逼人仔升
中國有無方法控制返人民幣跌?

你脫離左出面嘅世界，但係你因此擁有世界

老美Tesla Twitter 你估又唔係

不知幾多所謂獨角獸係未能產生盈利靠輸血

印更多銀紙
但係中國印銀紙已經印左好撚多
再印落去既話，真係唔敢再唸

有D人既世界係想有一番成就
有D人既世界係想有翻生活
係睇你點Define，何謂世界

我都想爆，但應該幾難。 不過如果清得曬發展商手頭上啲爛則樓，都叫買得物有所值。

利申 我都係無錢買

需要靠實體供血既獨角獸係恆河沙數
香港唔知係好事，定唔好事
因為一直無乜創科，相信偽新經濟股爆，對香港既影響都好有限
因為香港本身就無乜新經濟

搵食姐大家

巴打。你講呢句。同我以前讀U嘅Professor所講一樣⋯

佢話：你地讀緊呢個技術，係XX年曾經係外國泡沫爆破。不過，香港感受唔到，係因為香港從來冇發展過。

我覺得有生活好重要
最少可以做到自己想做既野
係出面要做到隻狗 先上到二萬中或以上人工
跑數唔易 當無數食老底就⋯⋯

最少我8-5準時走

睇哂
終於有正常既文章出現

點解貿易戰時會大牛

太長 無追曬

今次貿易戰個主因其實會唔會係因為上海個石油期貨？
石油交易會直接影響美元既霸主地方 過去咁多次美國都會出兵去搞返掂佢

但係今次中國始終係核武擁有國 係軍事上無咁容易去解決 所以變成係經濟上去解決佢

咪ON9啦, 雖然英國都有黑暗一面, 但都有英國官員真心想改善香港民生, 如教育徑, 公屋, 免費教育, ICAC等, 呢個係客觀事實

但強國呢, 全部都係整香港, 我想不到97後有什麼好野

貿易戰和解果一刻，正係大牛之日

我係諗唔明做乜班鬼佬可以比人搵笨搵足二十年都唔做野

我諗係佢地連自身都未搞掂好點做野又咁多左膠 睇下歐盟
唔係trump呢個癲佬都唔知仲要等幾耐先做野

成班撚樣, 民族主義上腦, 又貿易戰又盛

根本美國係之前出個咨詢, 講關於中國既保護政策, 不公平貿易, 盜取知識版權
然後成堆既回應, 係小9中國D狗賊行為
我唔係9 up, 有一堆sources引證我講既野
wto入面既野, 強國全部無遵守
又盜版, 又偷人野, 又抄人野, 又人治屈錢, 又賤價傾銷, 又出賄賂呢招搶生意, 又行政壟斷行業, 又國家補貼

成班中小大企業既回應都係小7強國做既衰野, 侵侵只係回應民意做野, 而唔係呢度成班民族主義上腦, 又貿易戰又打仗云云

留名 聽日再睇

問題係呢班人掌握住社會大部份資源的主導權

成日話AO唔做政府都好多機構爭住搶 到底唔計公營/法定機構
又無延後利益/唔係為左跟政府程序的私人公司會請AO

大學畢業無任何經驗 入政府日日跟程序做野 諗d完全唔make sense的政策
5-8年後已經六位數人工 到底邊間公司會咁傻仔會請

偏偏一班咁的人就係所謂精英

大陸比咁多生意香港做都唔算係益左香港？
只不過佢比生意你做既同時衍生左好多問題
英國佬亦都攪左好多德政出黎，剩係麥理浩時代都大把可以數
不過之前已經有人講過，麥理浩銳意做好d野係為左令香港同大陸有差距，咁就算北京真係夾硬食左香港都管黎
都係個句，冇着數既話根本冇必要對你咁好

衣家班歐洲佬日本仔好似都仲係懵下懵下咁

huh?
大陸比生意香港?
你咪撚玩啦
未有大陸之前香港幾撚掂 你出世未個陣?

做生意永遠係有來有往
佢比生意我地你估真係因為好愛我地呀?
無油水佢會做?
你真戇鳩定假白痴呀?

咁係人都知美國政府多精英啦廢話
你想表達d 咩
中共背後無精英？

想問點解唔係依加一直跌到底, 而係你話要再上一次大時代先爆次勁?

巴打好有心

個智囊劉鴨哈佛出身

哈佛咪又係出自。。。

樓主好似講過中國未來最大危機反而係限制生育政策引致勞動力不足/斷層

錢搵錢遊戲，左手交右手，右手又交返左手，就算沙士都好都照升

比生意你做都講得出, 一買一賣者

巴打請唔請人？

收最低工資都得
請我，我星期一就番去辭職

見到有人對日本之爆 講得太過簡單化

又以中國會近日本爆泡之路黎估計前路

今鑊支爆係必然，但一定唔會同上次一樣

支那就係前車可鑑死都唔開放金溶，滙價free float即開資本賬

我都唔知未來會點爆，幾時爆，只知今鑊爆，必定好燦爛，super nova 級

樓上D人以為港樓永遠升喎，以為無腦投資係永恆，自然會付出代價

重債如「吹」命。全地球從未試過一齊行, 高利貸式部分儲備金貨幣系統，衰到連D共產國家都炒足黎一齊玩。

只要美國有戰爭，美金都永生不死。

支那D做島填海，永續行為好撚蠢，比老美好多藉口開佢波，低死。

樓價唔會爆因為剛需

其實樓豬唔係講緊新股問題，係講緊邊類公司上市，咩股都有做過新股，但問題係公司業務本質不同，依家大陸係咩垃圾都上市吸水

我承認用生意同政策做一個橫向比較並唔係一個適當既立論，只不過如果話北京係97後有冇比d好野香港？我諗咁樣講，以大陸既視角，香港同廣州、深圳等內地城市互相連結的話（用而家既講法係「大灣區），咁其實只要你肯叫聲契爺，佢真係比緊好多着數你，引你幫佢做野，如果想守住係香港，唔係唔得，只不過遊戲玩法一樣，都係要你叫佢一聲契爺。（而我就完全冇叫契爺既衝動）咁係呢個情況下，其實佢一樣比緊着數你，只不過形式唔同左。

再者，就係因為1950-60年代英國佬有好多政策都做得唔好，麥理浩先有空間去做咁多德政，到今時今日，香港係已發展地區，同60年代尾至70年代頭面對既情況已經好唔同，而家既政府當然冇可能做到咁多對香港黎講算係革命性既舉動（eg廉政公署）。

香港係冷戰時期高速發展，工業品外銷世界各地，海運、航空業發達，80年代港商北上做開荒牛，呢d野我都知，只不過講緊大陸同英國比左d咩香港的話，我就未睇到同「未有大陸之前香港有幾掂」呢句說話同個話題有咩關係。

我同好多朋友傾偈既時候周不時聽到有好多「阿叔」會出黎「教精你班友」，最近都聽到好多所謂「00後」既朋友討論連登仔點樣做「阿叔」，最後都係turn to討厭既結論。令你失望了，我出世個時未回歸，亦都有資格攞BNO，希望你唔係因為係現實之中同呢d「阿叔」有不愉快經歷於是想上網扮埋一份。

外國都會有好多呢 d 公司

算啦 費事教精班傻仔

坐撚近隻2318 2382 屌

呢個我岩岩覆左，我承認用生意同政府政策直接比較唔係一個適當既立論。

巴打言重啦
細佬只不過係大海入面浮浮沉沉
未見有大成就
你要搵既，係金主，係老細，係水喉，老細唔需要聰明，但最緊要有貨
最忌就係遇到精過你，又窮過你既老細

P.S. 我呢期博緊果個老細，阿拉伯油王黎

我個人都坐左好多隻

或者我咁講啦

大家真係無乜謂留戀過去，成件事係最無生產力

過去200年英國點對香港，過去20年中國點對香港，歷史自有公論，講黎無謂哂口水

阿叔又好，靚仔又好，倒不如大家一齊望下前路應該點走，睇下點樣配置一下自己手頭上既資產，再博條血路仲實際啦

任何時代，都有廢柴，但都有英雄，無野係定局，重點係點樣好好運用，手頭上用到既籌碼，打舖靚牌

佢真係比緊好多着數你
你知唔知自己講梗乜撚野

香港如果淨係收錢, 乜都唔洗付出, 你就可以咁講
現在係一買一賣, 香港有付出服務/貨品/增值或附加服務
係唔係想講, 要不是中央照顧你, 香港早就完蛋了

外國係多

但美國證監會監管到

但我最近睇Netflix既China Hustle，我先知原來中國公司美國上市再做假數，係無人監管到

Netflix唔錯，頭一個月免費，之後每個月先$78又可以全家Share，D紀錄片又超級高質，又深入

真係睇過Netflix就無可能睇得翻到TVB

支那咩都笑到最後

人地美國收網圍堵你
垃圾分析

同感。雖然呢句說話大家都知，不過香港人真係太短視，而且大部分睇野好窄，缺乏國際視野，而我亦都感覺到自己對香港以外既野非常無知，所以先至入黎聽下又講下咁。

Anyway多謝巴打分享咁多

你睇下咩奶茶老毛都上市，仲要爆升，再睇下人地老美新股係d咩公司，同埋上市準則，就明樓主講緊咩

咁其實英國佬比咁多野你都係做緊買賣架
點解60年代尾打後多左咁多德政？因為唔想你有任何誘因攪串佢個場，想令你專心搵錢去達到佢想要既政治效果。
1966年天星小輪騷亂就係社會對殖民政府既不滿達到臨界點既重要象徵。

至於係唔係冇左中央照顧你就玩完呢？我好清楚知道東江水係買番黎而唔係天賜良源。

其實世界都歸曬邊
Fd底唔使講，遊離既都唔會去中國個邊

簡單講句，成果都係靠偷人地番黎既垃圾國家，已經比曬甜頭你做「東亞大國」，仲不知地高地厚想咬世界龍頭
皮就收硬，睇收現時政權皮定全國一齊埋單咁解

覺得應該會plan B
之前聽過d有關全球化既course
果時個阿sir講下以前d經濟既歷史
佢話：由古到今, 中國呢d地區都係以國家既主權為優先
其次就係經濟 好似當年點解明朝死都唔肯開放經濟比外國入黎?
就係覺得佢地會影響國家安全
最尾係d人走私走到冇王管先硬係比少少外國人入黎
仲可以做埋官 果個就係鄭成功個老豆
所以你個支那會唔會比人入黎 我覺得習近平死都唔會比

中國既民族主義論述好強調自主性，「擺脫列強對國家的欺凌及支配」係非常典型既觀點，呢種觀點到今日已經演化成要建立以自己為中心既秩序先可以完全擺脫外國既支配，所以我都傾向認為係B。

支那殘體字

歷史無如果
正如金錢世界無邊個益邊個
唔好太多幻想啦年輕人
97年後香港無大陸一樣會好好
而事實, 依家係有, 你見得好好咩?
無阿叔唔阿叔, 以事論事姐
至少依家民怨四起, 民不聊生
唔好意思, 我唔覺得有幾好

至於係唔係冇左中央照顧你就玩完呢？我好清楚知道東江水係買番黎而唔係天賜良源。

直頭係天賜狗屎啦下話
你呢個例子就真係唔知邊個益邊個啦

我又係咁岩因為china hustle先開左個netflix account

免費一個月

咪係，支那有乜事，即變身做返小學雞話自己只係發展中國家，一定要美國比最惠國待遇佢。

自大夢遺時就變掘起既強國，世界第二大經濟體。

成個支那人最叻唔係創做，創意。乜事係鑽空子，從全世界鑽，以為自己支那人真係智商地上最高

我有數羣極优越的美国專利技術。其中一專利群: 網頁内容自動轉換，有5件已發行、1件允許了、一件申請中, 共7件。很多中国美国的大公司都在用這專利群：包括中国建築、中国石油、中石化、中国銀行、中国工商銀行、中国建設銀行、中国農業銀行、中国註美大使馆、中国駐美紐约领事馆，清華控股、清华紫光、华为、万达、阿里巴巴、新浪、腾訊、等等。这些公司沒有支付專利使用執照費，都侵犯了我的智慧知識産杈。
(One of my many groups of superior and widely infringed patent families： Automated Scrolling and Automated Change of Page Content, includes five issued patents, one allowed to be issued imminently, and one filed and pending (See attached Excel Spreadsheet). This family of patents has been used by many Chinese companies and government organizations, including China State Construction, Sinopec, Bank of China, Industrial and Commercial Bank of China, China Construction Bank, Agriculture Bank of China, Chinese Embassy in America at Washington D.C. Chinese Consulate at NYC, Tsinghua Holdings, Tsinghua Unigroup, Huawei Group, Wanda Group, Alibaba Group, Sina Group, Tunshung Group, etc., etc.. By using my patented technology, these companies and organizations have made their websites far more attractive, dynamic and effective. The patented technology multiplexes and multiplies the limited display screen of computing devices to dynamically,interactively, and pleasingly display far more content than the conventional static pages. Viewers of the dynamically changing content can choose a displaying picture representing a subject of keen interest out of the many pictures automatically scrolling through on the display screen, or changing in various coming and going fashion, to activate a link associated with the chosen picture, which may represent a product, a product line or a news story, to access the detailed information associated with the picture.

看清楚上面, 其中一個SOURCE
點解有殘體字, 因為美國佬驚支那人唔識睇, 搵人翻譯埋, 當然支那話之你

美國今次只是保護自己利益, 唔好講到什麼貿易戰

去年及今年有律師朋友在一家美国著名的的智慧產權律師楼建議我訴訟中国的犯用众公司。我是第一代华僑，心裏还是不想告中国公司。律師卻説不告不可能從中国收得到專利使用权執照费的。我寫了幾封信通知华为、万达、清华紫光、及清华控股。卻如律師朋友所预言，没人睬我。

(Last year and earlier this year, an IP lawyer friend working at a very large Intellectual Property law firm in the US advised me to file lawsuits against the infringing Chinese companies, in order to force the companies to the negotiation table to lawfully pay licensing fees for using my patented technologies. The friend advised it is best to begin suing Chinese companies. Being a Chinese American, knowing Chinese despises litigation, I feel reluctant to sue Chinese Companies without giving them an opportunity to come to the table before suing for their unlawful use of my patents. I wrote letters to the top management of Huawei, Wanda, Tsinghua Holdings, and Tshinghua Unigroup, all infringing on my patents. As predicted by my IP lawyer friend, I was ignored.)

China is home to widespread infringing activity, including trade secret theft, rampant
online piracy and counterfeiting, and high levels of physical pirated and counterfeit exports
to markets around the globe. China imposes requirements that U.S. firms develop their IP
in China or transfer their IP to Chinese entities as a condition to accessing the Chinese
market. China also requires that mandatory adverse terms be applied to foreign IP licensors,
and requires that U.S. firms localize research and development activities. Structural
impediments to civil and criminal intellectual property rights enforcement are also
problematic, as are impediments to pharmaceutical innovation.

咁樣Spin都得 咁我同你呢個老前輩既鴻溝真係大到傾唔到

大把商家小7強國做衰野, 而向正苦發既書信

老美班精英真係好鬼勁。

有財有能既各位，這個國唔值得保，不如諗下點可以令自己生活不受影響，繼續䌓盛，不受大環境影響。

西方既市場對中國打開左20年，但中國既市場呢？只不過係極有限度咁對西方打開

人地玩左大富翁三百年，你先玩三十年。
你會唔會想果班人帶住埋錢加入你果局﹖
比西方加入﹖請問係咪弱智﹖
香港自己問題就識講大富翁。一到中共就覺得中共錯。
中錯係無履行承諾呀，不過我覺得中共做得非常好。
國同國之間就係鬥殘。

真正的危機並非貿易戰前後, 而係隔離post有隻台灣飛雞我點都屌唔到 唯有瘋狂login logout 當又出又入

咁你想拎人著數又唔想比人拎著數嘅同時就唔好怨人地搞你啦on9

風水佬都分析得好全面架

咁你呢個5毛, 又點睇日本, 南韓

我之前好似唔係比較緊「有冇大陸」對香港有咩分別wor
咁而家民生方面係有好多問題，咁所以同我之前講既野有咩關係
咁當然我亦都冇咩「阿叔」唔「阿叔」既意識啦，志在大家傾下姐，大佬你一黎就問我出左世未wor 咁就算我未出世，香港人都要學下香港歷史掛

愛巴你分析香港樓價可以升多100%
咁貿易戰發生後，仲有無改變你既睇法

拎人著數, 又唔想做番自己既義務, 都比你講到好岩咁, 你食屎啦

美國的左膠一直反對大商家、反資本主義，
佢地由二戰後就一直對共產中國有不切實際嘅幻想，睇下美國政壇1945年後，佢地唔再支持國民黨、主動同中共建交帶佢進入世界、再帶埋佢入世貿，
幾撚on9

主要係2008 金融海嘯後自己都五撈七傷，自己都顧唔掂、點理中國

將自己副身家放係一個討論用戶比嘅number上面
咁買六合彩仲易中啲

同埋堆大學生大把人唔理社會民生政治，衰啲講句就係freeride緊成個社會，無公民質素
由麥理浩開始養咗呢班人出嚟, garbage in garbage out,自然大家都淨係向錢看，目光狹隘

似會變成清國咁拖返百幾二百年多啲

巴打有讀香港史

所以依家咪要還囉
我都覺得WTO成員國開中國拖係做得非常好

你有咩高見呀？分享出嚟研究下囉

Trump開WTO波了

老實講，而家因貿易戰，搞到股市咁波動，再加上李根興呢D仆街推波助瀾，咪再焗多D資金落樓市

好多人都話加息會樓爆，你地睇睇大陸而家個樓市，供樓利息係遠遠高過放租回報，又如何，一線城市咪橫行下，又或者學深圳咁上個月每平方米跌$6比大家開心下

香港樓市將會大陸化，回報跑輸利息，但照有一班人狗沖

原因無它，香港有錢人真係好多

另外，而家美國加息減稅萬劍歸宗，中國收水，香港資金依然水浸，銀行唔使加息，再焗金管局由得港匯跌到弱方保證，點解D資金係咁既大環境下，都咁留戀香港？

原因得一個，就係呢批錢，真係好愛香港，而愛香港既原因，就係呢批錢唔見得光，唔翻得去大陸或者美國，一翻去，就會比人查

香港係一個沖滿黑錢既社會，呢D黑錢買股票，又怕波動，仲有乜野出路可以行？

貿易戰真心唔會樓爆

而樓爆，最大既誘發因素反而係，中國同美國係咁既大環境下，先用以上手段抽乾淨香港D白錢，自然留得低係香港既錢好大可能係黑錢，到時美國SEC同中共監察部只要認定香港係黑錢港，到時黑錢曝光自然需要樹倒胡孫散，黑錢逃離香港，去新加坡，中東，或者歐洲小國，果刻香港先會真正出現資金外流，再引發資產價格下跌，樓先叫做有DD機會爆

但使黑錢黎講，對中國或者美國，仲有佢既政治價值係到，所以兩邊都繼續由得佢啦，Party is still on!

想問下，澳洲經濟又會否受影響？
如果會又會係點

高質留名

知否世事常變
買樓才是永恆

請教下，貿易戰唔知拖幾耐
如果拖到大陸經濟出事，例如債務違約，有冇可能逼D錢返去？

澳洲喺資源出口大國，宜家個總理又仇華，同美國都行得幾埋

中國44%嘅液化天然氣喺來自澳洲進口，澳洲一但同美國聯手，能源同礦業行業將大大受到影響，如果牽連大，會影響埋電動車行業嘅上遊產業，從而增加電動車發展嘅壓力

大陸人民經濟轉左做一堆數字，乜春支付寶微信付款
而家直頭有d 地方唔用現金
對於印唔印銀紙黎舒緩貿易戰後既衝擊
我個人認為大陸走左條不回頭既列車
爆唔到但又同世界脫左軌

你嘅比喻。

等於一個人窮。依家有班人見你窮。而你又肯承諾做一啲事情。於是俾一齊玩，一齊賺錢。

點知賺咗20年錢，你都唔肯做返之前嘅承諾。仲大條道理話，我係唔做，你吹咩。成個爛仔咁。

係信用層面上，呢個人已經破產。

一個誠信破產嘅國家，仲邊有弱智嘅人會再同你做生意？

唔係依家惡，就大曬。

BTW, 冇諗過你會用爛仔行為比喻中共政府

Plan B
支共執政安全比人民更重要

我冇讀歷史。我只係睇咗兩本書。

一本講關於英國管理香港嘅解密檔案。一本就講英國由日不落帝國變為依家狀態原因。

兩本書，可以令你大概知道點解英國會咁樣管理香港。

深度好文

睇左嗰條third industrial revolution
都覺得你會係做能源嗰啲
但冇諗過係油 以為係新能源

其實細佬fresh grad做左大半年野，有啲迷，想問下巴打應該點行。

做實業實事嘅人而家反而會俾人話蠢
好多人成日話外國好，就係因為人地有唔同工種俾人去做，生活喺香港好似會自自然然代入咗呢種生活，稍為做實事嘅人好似會俾人笑咁

同親戚朋友傾偈總係會問你幾時買樓，做乜唔投資下咁

環境唔Favor做實事既人，呢達地方有前途極有限

連土共個CCTV，都會成日搞D節目，贊下D創業者，搞科研，甚至掃街

我打開部電視，一大朝早，唔係牛熊直擊，就係條李根興，痴撚線架！

始終買樓係長期投資，你覺得3年後有無機會出現樓市回調？（強調唔係爆，係回調），到時美國都加左10次息，香港點都加左一厘掛？

而我睇法係樓市未必升到100%，上車盤升到600萬就會減慢升勢

宜家上車盤既嘉湖山莊2房都成500萬，但首期只需100拎萬多啲，要儲要借都仲有機會，但如果升到601萬，首期就要240萬，宜家好多買呢啲樓既人，一定要靠之前買左平價樓升值賺左錢既財富效應比首期再慢慢供，樓市係一層一層咁交易咁上升，一開頭有斷層，600萬單位無人買，比唔到買700萬樓首期，咁700萬單位無人買，比唔到買800萬樓首期，如此類推，但如果香港政府放寬按揭，上面堆字就可以扔去垃圾桶

之前有人討論港樓係最好既避險資產，我覺得簡直係廢話，買賣又要比稅，又有辣招，流通量又低
最好避險依然係yen, 美債同埋黃金

最後你話香港黑錢多，留係香港好安全，愛巴請睇以下連結

相對上仲安全過大陸，但習大稱帝後，香港已經比佢控制著，問題係佢搞唔搞既姐，美國個啲黑錢就真係動不得

仲有另一個觀點，日本既樓價低迷，有人歸究係人口老化

數據：
2017日本, 65歲以上銀髮族已攀升至歷史新高，占日本人口的27.7%。

香港呢？
而根據香港政府推算, 隨着戰後嬰兒潮出生的人士踏入老年，65 歲及以上長者的人口推算由 2016 年的 116
萬（佔總人口的 17%）急升 57%至 2026 年
的 182 萬（25%），再上升 30% 至 2036 年
的 237 萬（31%），呢個數已經計算埋每日150個來香港既數字，只有8年時間，就可以驗證我既睇法，但要強調樓市短期爆升，唔難理解，因為就算500萬升到600萬，貴左100萬，首期都只係由100萬郵增加120萬。

我老細做油起家，而家係搞緊果邊D基建野

果邊好撚多石油美金，佢地抽一桶油先USD 2，賣比你就賣USD 6X，佢地都深知石油呢條水食唔長，所以而家舉國上下，都想將呢D石油美金攞去投資未來，好讓自己係石油世代過後，都有賺到錢既本事

好似Emirates買100架A380，外人睇可能覺得佢地好土豪好ON9，但呢100架A380既目的地都係由Dubai再去到全世界所有重要城市，變相極大提高佢地既空運既Capacity，形成價格優勢，呢一刻好多空運貨都係經Dubai轉機，從而另到Dubai變成一個好勁既Air Hub

將以上Model，套落各行業到，你就會Feel到果邊商機處處，假若對佢地將來有利既事情，好肯投資，呢期仲搞埋Hyper Loop，香港？你問佢咩係Hyper Loop可能都未必識。

再者，中東長期既經濟核心係波斯灣周邊，而呢個核心係聚集左好多什葉派，對以遜尼派為核心既沙特係極為不利，而家沙特就係想係埃及同沙特之間果個紅海，搞個新城市取代Dubai

波斯灣果邊見到沙特咁搞，自己再出行力發展，而家兩邊係形成良性競爭，假若有貨，真係唔錯

而家教育政策上都會提倡STEM
係科研可能會有改善
不過培養都嚟都已經係十幾廿年後嘅事

樓價幾高，幾多香港人買唔起，呢點都唔會改變爆升既事實，香港既樓市，已經因為長期政府政策同埋超級水浸，形成大割裂

私人樓，係比黑錢+富豪玩，早前我咪計左條數，金管局Set到個壓力測試咁高，根本對於仲過到壓測既人黎講，再升上去都唔會有問題

你做唔到私樓星人，就只能做資助房屋星人，呢個係Inconvenient Truth，政府，財主佬，施永青，湯文亮都唔夠膽講出黎，係因為佢地怕講出黎，變成人民公敵，仇富對像，比人批鬥，所以咪無人講，你將私樓個價，再用全港入息中位數黎對比，成件事根本唔合適，因為私樓根本唔係比普通人買

港樓係最好既避險資產，呢句應該講得再準確少少，港樓係最好既避清算用黎使黑錢既資產，你買Yen，美債，黃金，果D野紙做，好輕，比人查起黎話搬走就搬走

我就識個做左20年走私，貴一貴都買左間酒店落去老婆個名，我問佢點解要咁做，佢就同我講，假若將來自己被清算，共產黨搬唔走間酒店嘛

你唸唸，過去40年，剩係講全中國，有幾多人做偏門野做到發達，而呢堆人而家好多都堆左係香港攞左香港身份證，再用香港身份買樓，係大陸，假若你身家多過10億，D錢都唔係你，只不過中共睇得起你，將D錢暫時放你到，有朝一日要收你皮，你都要死，換著你係果個黑錢佬，你既心態，你會買舊磚落老婆仔女個名，還是買紙做既野？

葉簡明肖建華D資產咁平賣出去，老實講，外面個樓市，D野打九折都餓狗搶屎，新聞講佢大平賣，係呀，無錯，但賣比邊個呢？新聞又有無講？呢家野叫黑吃黑，即係你有難，你要將你手上既野賤賣比我，換取保護，咁黑吃黑後，D錢咪一樣黑，本質上無改變過

至於人口，仲ON9

你唔記得我地每日有150個Quota嗎？

香港優厚既福利教育醫療制度，就係香港人口唔會出現老化問題既重要原因，因為中國既福利教育醫療制度太仆街，上中下九等唔同既人，都想攞香港身份證，你唔見而家中國好多個大城市都搶緊人？香港唔使搶D人，佢地都自然流入黎

假若香港肯醫院收全數，無免費教育，無綜緩公屋，莫講話150個，你就算將Quota開放到15000個，都唔會有人想黎呢D"鳥不拉屎"既鬼地方

假若香港繼續維持優厚既福利教育醫療制度，就算你Cut到15個，都大把人有方法過黎，政府話就話150個即，實質幾多個，你又信政府？可能150個條數已經壓低左架啦哦

澳門夠話佢得幾十萬人啦，我問過D澳門人，佢地都唔撚信

十幾廿年比個王你做啦

科研既野，3個月都已經換左代

而家先黎講STEM，仲話由細細個開始培養，咁佢地要幾多年後先出黎做野呢？

仲有，你話講STEM，咁政府唸住由幾多歲開始教Programming，而家新加坡同美國，中小學都有教緊Programming揼Code哦

你叫而家D中小學老師搞Coding？咪玩啦

剛需點需

個剛需根本唔係唸住比人住

個剛需係一大班人錢銀不明來歷，怕被清算，所以就去買樓

你叫中共監察部派個人企係銷售處到，睇下仲見唔見到人一圈一圈咁買樓

仲有一件事，大陸人用好簡單既方法，就做到土共查唔到佢地

佢地好多時，大陸身份證就一個名，落到黎香港，又會轉左名，剩係講個譯音，Chen > Chan

兩邊既Database本身都唔係Sync同Link，過到黎香港，換一換個名，就更加查唔到，可以隱世埋名，激正

香港警察成Q日話要維持香港世界級治安水平，根本香港行偏門洗黑錢，對果班人黎講簡直係極爽皮，拉黎拉去都係洗魚，剩係講當年葉繼歡，佢無錯比人拉左，但成功借香港將D錢兜翻去大陸比自己既老婆仔女，佢地係大陸都唔知幾爽，又酒店又卡拉OK又樓，一人受難，全家享福

連葉繼歡呢D江洋大盜都成功洗得到，你唸下，呢個世界會有幾多人借香港洗錢？

無知嘅人永遠最可怕

弱智就唔好咁大聲氣講野

人地西方STEM已經去到反思課程再改進嘅地步
香港仲係起步 再睇下而家入行個班人

哈哈哈

香港公務員廢，先係香港既禍根

我好認同你講明白真相既人唔敢講出後驚變人民公敵，因為普通人往往都係價值判斷
我諗起我打個回覆之負皮多個正評

內容係指普通人同聰明人分別係事實判斷同價值判斷，事實判斷係指事實就係事實，就好似幾年前咁，好多人想買樓，以為樓價已經好高，諗住會跌，但事實就係事實，到今日升到追唔到同佢所諗既唔一樣，價值判斷係指個人用價值黎判斷，價值判斷既根源係願望，係指你認為呢樣野有冇價值，符唔符合你既所想，但可惜人類呢種生物往往都係用自己願望黎判斷，就算判斷往往都收集支持自己願望既消息，因為符合自既願望，但脫離現實數據，最終現實同願望往往相反

如果好似巴打咁講之後回調再大時代，點解你咁肯定?

另一方面睇
啲學校一班得個位數字香港人

唔好講新一代啦
而家開始出身嘅九十後
都有好多根係中國人嘅半港人
只係冇咁顯眼冇咁突兀

監控咁勁點會查唔到

所有落黎既人都要交內地証明，唔會轉個名就查唔到，除非有兩個户藉，而家中港既通訊交流得好好，但有兩個户藉都未必查唔到，有時大陸會有情報落黎香港話條友用假身分呃香港户藉，大陸監控已經好完善，如果大陸經濟轉差走資嚴重，我相信呢班人就會消失

香港只係踏腳石，到頭來都係轉移到海外好過

留明學野

分析得好好，解釋到中東現時局勢早之前點解沙特要攪9 卡塔爾
我都去過卡塔爾一次，真心覺得成個地方係充滿可能性，重點係中午有休息時間 ，相反睇下香港 所以我e 家都成日叫d 後生既走得好走

個個都係炒炒賣賣致富，眼光都係咁上下，錢搵錢我唔反對，只係諗炒炒賣賣係咪唯一嘅方法

一方面唔想離開，另一方面又冇能力離開，買樓係負擔得到但真係好貴同唔值

聽完好想去下卡塔爾睇下
但作為fg半年嘅我都係無乜可以做到咁

你完全搞錯因果關係，係個體制不利挽留做到野既人才，又無改革壓力，咪咁一厢情願，你完全無應過我既野

講到尾就係主權問題
而家個rule係紅底同識奶先上到位
咁上到位嘅咪自然係呢啲人囉

高汁post

平時我都唔會留言 但睇完樓主你呢個post真係忍唔住手

巴打做盛行？講野好有見地

愛巴 你篇文俾人post左去香討 你知嗎

傻的嗎

人仔債都敢掂？

人仔咁安全d民企就唔駛走去外面發美債啦

又一個要不是中國，咁大撚把香港人上去做生意比上面食左你又唔撚講

你都on99，支那人思維比生意你做係大恩大德皇恩浩蕩

你睇埋我後面覆左咩先啦

但東江水設備係英國佬物色返黎，設備又係英國佬比錢起又高價比錢買，照你思維係咪要不是英國

國同國之間有乜誠唔誠信﹖你係咪弱智﹖
有利益咪去爭取。
中國有無誠信根本唔重要。如果誠信真係咁重要
世上唔會有黑店，重賺錢賺到開晒巷。
只要有國家重要靠中國做佢地國家經濟發展既動力。

不過同兩登仔講都晒氣。國同國之間要「誠信」唔好笑撚死人。
依個世界真係惡就大晒。唔係駛撚有美軍。
美國老屈伊拉克有武器，之後乜春都搵唔到。
咁算唔算無誠信﹖無道德﹖
咁點解各國又繼續同美帝做生意﹖咪又係因為美帝拳頭大。
講晒誠信，你都戇鳩。
歐美人自己定啲野自己著數晒，你去守﹖

東江水並唔係一開始就咁貴
而係加出嚟

鬥拳頭啫，有無怨唔怨。你都戇鳩。

其實你係戇鳩。
日本德國當年又有無唔履行世貿貿易承諾呢﹖
根本當一個國家個GDP去到美國三分一左右，美國就係唔係都搞你架喇
佢就係要佢惡晒。

都要人服先得，另外美國會唔會放棄中國呢個大客，我好懷疑，話唔埋又用香港做中間人繼續賣野比大陸

你點睇德國日本當年比美國搞﹖
德國日本做錯乜﹖
錯在經濟就黎追到美國﹖

我知香港不宜久留
但又非常鍾意去日本旅遊而香港去夠方便
又知係日本生活會慘過係香港
有無人有其他建議

想請教下咁多位巴打絲打：美國因為有龐大既貿易赤字，先可以有大量美元係海外流通，所以美元先做到全球儲備/結算貨幣。呢件事對美國係有好大既好處，外國投資者對美元/美債需求大就推高美元資產價格，繼而減低美國政府/企業既融資成本，貿易赤字可以話係美國能夠做全球經濟龍頭既其中一個主因。

但浸一路都聲稱赤字即係美國蝕本（最直觀既理解），貿易戰如果「打贏」，美元回歸美國，咁美元既全球地位一定會減弱，變相益左其他貨幣（eg 支那幣）？

所以一直諗唔明浸打貿易戰除左呃美國基層票，對美國有咩真著數？貿赤等於你印銀紙就換到人地既貨，仲要全球當你d銀紙係寶 希望各位巴打指教下。

香港太多人盲反中，從來唔檢討自己，容納唔到不同意見。大陸都好多精英有好既一面，有幾多人看待過，欣賞？

唐英年前幾年講果句：剛愎自用 車毀人亡。到依加都仲好岩。

仲有上太多fb, ig, 或者討論區依d社交平台簡直浪費人生，佢地設計包含好多心理學既原素，要用家上癮，不斷增加使用次數同停留時間。加埋上面d垃圾洗腦唔理性既文章，簡直奪人心智。

有時間不如睇下書，睇一d長篇既文章，自己鍛練下思考。

世界上所有巨富都有習慣就係不斷學習，自學最好其一方法就係閱讀書本

我有d咩「思維」令到你覺得我係認為「要不是英國」？
呢句說話原本既意思係，我唔同意「要不是中央照顧你們」呢種論點，如果以東江水做例子，成個過程係買賣，而唔係北京「送」比香港既一份所謂「禮物」（所以我都意識到「比生意你做」呢個講法唔合適，亦無辦法同英國佬「比左幾多野你」直接比較）。事實亦正如你所講，係1960年2月柏立基讀施政報告既時候首次提到，然後中、英兩國開始討論。

但好多次分析都錯哂
支爆左7年

大各位大哥比面細佬，先會轉貼，細佬蒙受錯愛

Post多D，多D人睇，係好事，Buy唔Buy一件事，引發到廣泛既思巧或討論，大家世界觀都可以更大，更廣

個城市先可以國際化D

巴打你提左我
政府檔案館有提過，1960年最初英國同中國傾既時候係每一千加侖收兩毫四，同一時間殖民政府係想以船灣淡水湖做減少倚賴東江水既手段，甚至以呢樣野做理由想去搵美國佬R錢，再後期仲諗埋海水化淡，不過最後都係得個吉，去到後期已經變到，如果你唔接受個價錢，佢乾脆就唔賣比你。

但係全球美元儲備唔係主要係美債咩？
利申：等人指教too

對美元需求高，係唔絕對等如推高美國資產價格

舉個例，我同中東做生意，都用美金結算，我手上有美金之後，咪再用美金買翻其它野，因為其它人都收美金，而其它人再繼續買其它野，有幾可會回流翻美國，益到美國人呢？

就算我而家將美金匯成人仔，美金放係外匯管理局，佢地都唔唸住用美金去買翻美國國債啦

依家港共政府想填左船灣淡水湖逼我地高價買屎水

睇你個KPI點Set即
你試下幫特首搞個人民滿意度或樓價既KPI
你睇下佢做唔做到數啦

可能係赤左咁耐收返水搞爆人地

你都講左美元地位，搞爆人之前收水好正常，到人地爆左人地咪求我lo

9up

講起東江水，好多人都話香港傻仔買貴水，然後用新加坡黎比較，我唔多認同

馬來西亞熱帶國家，降雨量同廣東省係兩回事，人地雨量沖足，但廣東省本身深圳東莞廣州都水資源緊張，的確廣東省最靚果條水源係比香港人奶左先

所以香港為左報答國家，理應搞多D薄膜海水化淡，最好連海水化淡既設備都係用太陽能板浮係海到推到，讓翻條東江水比廣東省

咁咪大家開心囉

政府行kpi, 正如警隊只追求破案率，最後只會做左堆短視嘅垃圾，忽視長期發展進步，你睇而家d上市公司就知

如果啲錢搬到落嚟香港
點解唔搬遠啲
去瑞士/新加坡？
個度就一定捉唔到
反而係香港買樓咁笨柒？
到時一國兩制收皮
唔知走唔走得切

我同意整海水化淡然後讓返東江水
但最初提出呢個既政客都俾人趕走左

Btw東江水源頭好似已愛污染

你叫果D撈偏既過去買樓
佢地ABC都未識得哂，香港地講中文
單單語言障礙，就攔左一大班人啦

要印駛撚理？？？

我覺得錯播，睇書重衰過上網睇文。
睇書你只係睇緊一個人既意見。下面無留言無反駁，
你好似會跟住作者走。
除非客觀事實可以睇下之外，睇書更易令你有單一睇法

講得好

新加坡一樣可以講中文喎

海水飲得過
又唔使長遠運輸
能源效率高好多
但香港應該會係澳門珠海深圳搞左之後，先慢慢意識需要規劃
以色列果個Solar + Water Desalination，假若個Scale做大D，就直頭可以變成一個能源Independent，由海反向流入沙漠，對抗沙漠化

你搵個撈偏既同佢傾下計先啦，細姪

而家Singapore嘅private banking expand咗好多
中國啲富豪湧緊過去，而且嗰到又多華人，唔驚語言不通

你淨係睇一本書？

連登，Ideal Case，應該要變成古希臘當時人民既論壇咁，全民參與，分享，討論知識

林鄭要搞乜土地大辯論，你叫佢上黎開個Post先啦

講咁遠做咩

諗諗個人層面
點樣係現有環境得到最大利益算啦

世界潮流，浩浩蕩蕩

做番個自私的香港人算啦

政府都唔敢搞啦
搞左咪即係斷大陸收入

新加坡美國關係好好，美國黑錢法係，告發果個，可以分3份1黑錢

你試下ICAC搞呢樣野，門口條隊會有幾長？

你唔睇一本書，但你極可能響同一題目上，只會睇同一價值取向既書。

用返你個例子，假設trump「打贏」貿易戰+稅務戰，導致佢成日講既大量海外美元回流本土，有冇可能你同中東佬做生意就唔會再用美元結算？我覺得贏貿易戰會令美元既龍頭地位會有危機

咁正？但係美國個黑錢法apply到落 singapore咩

樓主好有道理。但果堆ipo其實真係足球賽引致爆破？畢竟佔市場佔有無幾

嘩識好多人
隔住個mon同我嚟資格論
有錢嘅
理得佢講非洲土話

咁係你自己嘅問題，唔識self learning唔識獨立思考嘅人就算上高質嘅討論區都只會比人帶風向

所有高質討論都要有紮實嘅知識根基，唔係嘅話只會淪為吹水9up

你而家先岩岩起步連幼稚園都未讀
望下周圍d地方 人地個level已經係大學畢業
有撚得追咩

理想就係咁諗
實際上當你搞到自給自足唔使「背靠祖國」既時候
即係佢手上無野可以鍊住你喉嚨黎要脅你
你估佢肯唔肯

apply嘅咁點解個個都湧過去？

薯片叔叔幾年前講過話想研究，不過而家轉左條垃圾，唔知最後點樣
同埋海水化淡既成本的確貴過東江水，做到既地方又不多，長遠黎計只可以減輕倚賴，但係做唔到majority

記得何志平嘛？佢香港過數去非州，原來要經美國銀行體系結算，結果何志平就因為咁比人拉

大陸過數去新加坡，係大陸/香港>美國>新加坡
大陸過數去香港，係大陸>香港

明？

書有好多種類
你睇一本留傳多年既經典巨著，咁多年黎，依d書籍影響左幾多人類既發展同思想。

網上討論同係屋村，樓下d憤世老人差別有幾多？

各行各業有深入知識，真正做實事，唔浪費時間既人，都自組研討會，聚會傾計，會唔會浪費時間同網上素未媒面，水平差距極大又唔知係乜水既人傾計

薯乜片 水務署已經起緊間化淡廠 不過可唔可以起多d又唔到佢哋話事

我自己都一早預視咗！

支共一直都想搞鳩香港，香港基本上是不會，不可能再發展！

創科局呢，這個只是騙子騙錢的技量！

啲錢留係香港
第時又咪俾共產黨充公

而你今日已經浪費左10分鐘係連登網上討論，師兄你咁唔鐘意就唔好上黎啦

邊係貴過呀

最新既薄膜技術，係唔貴，再加埋Solar/Wind去Powered，又慳埋個電費

各行各業有深入知識，真正做實事，唔浪費時間既人
>> 其實會，因為現實世界好難搵到知音，好多人聽完我講都會訓著

我會將政府劃分為「決策」同「行政」。

某程度上，公務員只係「執行」「決策」嗰班人嘅決定。

而「決策」嗰班人，基本上就由外面走入去政府。你要佢地Set長期規劃？唔會囉。5年任期都唔知做唔做得完。佢地寧願Set一啲短期目標，又有Noise嘅就算。

做完5年，俾人鬧爆嘅。我咪拍拍籮柚就走。根本上我同我背後嘅人都唔駛揹飛。呢樣係上至特首都係咁。

呢樣係成個香港特區政府架構嘅弊端。基本上一定唔會有長遠規劃。唯一個規劃，就係中共政府同你劃。劃完等你地自己去執行。大灣區又好，河套區又好，都唔係香港政府提出。

所以，愛巴講得啱。係要出走香港。

咁而家未充呀嘛，D人咪放住先囉

都話，你試下銀行或者售樓處門口，企個中紀委既人登記資料

猩猩會明白你心

而家搞緊獨角獸上市，時間表有哂

你再睇下隻毛記、眾安呢D新股明星，就估到堆偽新經濟股會搞成點

偽新經濟爆先係最好既結局：

1. 唔影響實體經濟
2. 唔影響就業
3. 唔影響樓價
4. 舒緩而家緊張既銀行資金
5. 爆破可控
6. 加速新經濟行業新陳代謝，騰訊都係捱得過03先有今日

成個Post陽氣好重，無女

中銀都連咗網
仲放住先？
都知遲早都收
點解唔早啲搬
仲要買樓降低liquidity

你企個中紀委嘅人係度
無事都變身有屎啦

愛巴有無邊本書推介睇下？
睇你講完幾有興趣 不過好多都係一知半解
唔想做r number (r 一次執少少無意思)
想自我增值

當年還當年，今年還今年啦on9
你唔係以為講兩句就無視左中國偷呃拐騙人地D技術搞到人地搞佢呀？
美國要搞你當然係因為你威脅到佢，但係咪單一原因咁簡單呀，睇野淨係得一面？

樓有樣野好
可以落屋企人名，好難收

呢啲技倆
蘋果記者都呃唔到啦

大陸真係要捉既話
屋企人都可以照搞

同意佢咁講 中國就係想做一哥 但幾多斤兩 心照啦

因為係覺得知識產權係真理，科技先進國當然會設限黎阻止你追佢。
好丫，中國唔偷，成間公司買撚左佢，你美帝政府又比唔比？
你講既野只係先到者霸地收過路費既手段黎。

所以國際爭鬥根本無對錯，只有強弱。
不過最弱智既係，連登仔以為自己響美國果方，敵我不分

同埋最重要個點就係點解中國可以掘起得咁快好大原因係靠鎖國同要人開放市場但就唔開放自己市場出黎
再加上偷人地技術，如果唔係騰訊阿里巴巴果D唔靠國內壟斷邊會發展得咁快，唔係話佢地無料但個環境因素令佢地起得再快D,
同埋都要D西方政客on9信中國先做到，你靠咁樣做到全球第二大經濟體，你用咁嘅手法去威脅到美國又想繼續以發展中國家拎著數邊會唔搞你

從來都無話美國係啱，中國係錯，只係中國做得出只預左要還，連登仔唔係企係美國果面，只係唔企中國果面姐 敵我不分笑左，中國定美國赢香港都無運行嫁啦，你覺得中國赢左就有運行？

敵你老母
支那就係敵人

到時窮撚有兩種結果，一係繼續做奴隸兼絕後，一係就全部人由頭捱起但係脫唔脫到貧就靠自己

美軍來了我帶路
出年投靠美帝了

愛巴唔好同個隻奶共人講咁多野啦
係佢眼中東江水係最好飲最抵飲架

真，隻五毛好撚煩，拖低討論質素

愛巴 我對呢類topic幾有興趣 但係乜都唔識 想問下想學下基本野了解下呢d野有咩建議 thx

浸番年國際新聞先

我睇完香討，再睇連登

連登質素幾好，我無揀錯地方

開個Netflix，睇下佢D紀錄片，好唔錯，我呢期追緊佢地套黑錢，先知我架柴油車係仆街野

YouTube既Vice News係非常好，夠短，夠深，無廣告

或者我咁講啦

我明白，你好想證明，使黑錢既地方都有好多，唔一定係香港

但而家，大陸收水，美國收水，香港咁低息，點解仲有咁大筆資金違反物理學定理留係香港呢？而佢地剛剛先再將港樓再推高，中原指數日日升，點解呢？係咪真係咁大剛需呢？何謂剛需呢？

可能細佬既黑錢定理係錯，係我淺薄既知識入面，得黑錢解釋到

假若大哥你，搵到比黑錢更好既解釋，細佬必定洗耳恭聽

我個人既政治立場，唔奶共，都唔反共

細佬認為，香港已被中共控制，呢個係政治現實

香港二百幾年黎，都係以中間人角色積極生存，先爭取到今日境況，未來香港人要生存，就只能繼續做世界仔，處處討好，處處著數，聚沙成塔，係唯一可行出路

對住共產黨，就講共產黨好話

對住美國，就講美國好話

好似新加坡咁就最好

我好似以前既Post有講過

你追下睇下搵唔搵到

無睇Netflix, 請問點解柴油車會係仆街野？

全德國上下齊心做假數

VA, Benz, BMW既柴油車，全部廢氣NOx含量都超過法例標準，只不過Benz, BMW超過5-6倍，VW超過40倍，大家先用VW祭旗

700點解唔算新經濟股？

美國唔係退出TPP？

Trump: I would reconsider a massive Pacific trade deal if it were 'substantially better'

Jacob Pramuk | @jacobpramuk
Published 1:04 PM ET Thu, 25 Jan 2018 Updated 11:50 PM ET Thu, 25 Jan 2018

係咪即係獨立

愛巴，HSBC嗰集都好正
成日以為HSBC被罰錢會拖累業績
其實正正相反係放生

侵彈出彈入係唔理咁多

不過咁講
全世界俾左好多寬限俾中國
有乜理由中國係碳排放排頭幾名卻因為係發展中國家而有寬限到2030年而且突然退出係無consequence

當Dirty Money去到國家Level，無論幾醜惡，都不成問題

香港就正正Condensed左唔少呢D錢

獨立唔到的，別FF

仲以為淨係關用馬騮做實驗事，即刻開返個Netflix account先

係差在點樣響戰場中央撈油水

Damn Right!

撈油水要緊

VW Gas Chamber

但問題係依家個年代仲容唔容許世界仔撈兩邊油水

世界仔同雞一樣，幾千年既職業黎
歷久不衰

我覺得香港仲有優勢係仲有好多外國人
無論係美國，歐洲，中東，印度都有
如果香港想個地位要特殊一定要夠國際化
I mean 香港人要有國際視野，同國際唔同地方人打交道
大陸係好缺乏呢種人，一黎英文水平普遍仲未掂
二黎香港比較易接受到外來野
但係好多香港人係唔會理
外國只識歐美日台韓，仲要係去旅行
人地既文化生活歷史都未必識
中東更唔好講，印度直頭睇唔起人
白白浪費左個優勢
需知點解老共以前咁比面香港
因好多野以前香港先做到
而家好多野佢地都做到 香港地位就係咁先
而家大陸想打一帶一路牌，可能有人唔like我咁講
但其實真係香港最後機會，
你諗諗如果全中國得香港先處理到一帶一路班人
中國會唔會對香港立亂黎？
可惜我見好多香港人好盲目好天真
唔識創造個bargaining power出黎

香港嘅唔同族裔有好多好多
政府數字唔可信
淨係居港法國人都用萬嚟計數

今時今日仲好多人覺得大陸係廿年前咁
今日香港對大陸仲有價值
但係香港人對大陸有冇利用價值呢？
就講普通話呢樣嘢，其實已經唔係需唔需要用普通話嘅問題
而係往後十年，二十年，各大要職都係大陸人揸旗嘅時候
唔識普通話已經牽涉到生存問題
可見嘅將來，會有部分人被迫上大陸置業生活
剩低而又唔願意做任何妥協嘅人會係最難過嘅一群
到時候回望今日，可能會問點解我地唔用本身嘅優勢去爭取多d籌碼

講得好
香港達地方對中國有價值
香港既人就對中國無價值
趁仲有D環境就應該自強
政治立場，並唔能夠實質兌現立身籌碼
銀紙，Hard Tech，金主，是但都要搵翻樣野揸手
真正既鐵飯碗，並非係入政府或大機構
真正既鐵飯碗，係你去到邊到都搵到食

VW是我開創的公司，營運手法當然盡得我的真傳。

點解冇局面C：口講對外開放其金融市場，容許外資自由參與佔有最多51%股權既支那銀行、保險、證券業務。但實際上冇法律背書，占大股都冇撚用，同香港民主進程一樣拖得就拖。

問題係鬼佬多唔多左膠，多唔多港豬。呀侵換晒extreme go hawk 派，今次有睇頭。

我只係指出人性啫，點「我自己問題」呢﹖
你睇下有幾多人show blocked user咪知，有幾多人會真係接受相反意見﹖
更莫講話睇相反意見既書。
你響依個主題度講下試試幫中國睇下會唔會被人話五毛﹖

都話左，hard fact可以學，睇法﹖無謂跟。

睇見呢個post真係好灰
仔細老婆嫩
想移民又無錢

害人既書更多。

事實係有條友話
「仲有上太多fb, ig, 或者討論區依d社交平台簡直浪費人生」
但佢自己又做緊。

網上只係一個平台，學術討論都可以係網上。
科學論文登上網之後，用網絡平台討論又算乜﹖
網絡只係一個媒介而矣。

同埋你講既野，係過時，就係因為古時無網絡先會被迫睇咁多書，單向接受「睇法」。
而依家個傾向係，作者發一篇文章，唔太長既文章，會被同瞭去討論，反駁。
比人類個進步比只有書既年代更大，更快。

文章有乜錯誤觀點，就有人提出反對意見。
維基百科，開源軟件，甚至最普通大學論文既peer review都係咁既互補思想。
而唔係「睇書」咁既單向傳導。

無錯
奶唔奶唔係重點
小弟只係指出同一個帶有偏見既人討論係浪費時間
我都同意無論係生意定國家既層面, 都係應該看風駛艃

最簡單問返一句
why not all?

咪即係同林鄭講既野一樣
做超級聯繫人

你可能想做，話學好外語又乜乜乜
但都要政府預比你做先上到位

如果唔係就做超線聯繫人既隨從即係跟單，執文件咁樣

姐係愛巴睇今年唔會股災?

因為上面有條廢柴想抬高自己。
但又要上網討論

會股災呀，點會唔會
但只不過股災都唔樓爆
除非中紀委落黎香港查黑錢
到時9秒9即爆

點解要等政府行動先去做？
政策係有support但唔會包生仔
正如創科局果五百億係有（雖然我覺冇咩用）
但係咪要佢應承你
你做科創就一定將你變成下間QQ google
你先去攪？

WTO 點會咁容易瓦解
仲有歐盟
咁多人口既利益 你話解就解咩

中國係生產國，但都係大客仔，真係唔侵中國玩？

如果話我係五毛會令你個心好過d，我好高興能夠令你心情咁暢快
究竟邊一忽令到你覺得我奶共？
定係你get錯左我講緊d咩？

以前睇資料都你話海水化淡比較貴同埋可行地點有限
呢一點我真係第一次聽，又學到野

而家外國無咁蠢，但係美元带唔走就乜都無用

政府對科研既作用

好多人，包括業界，個定位仲好混亂

對政府黎講，佢好怕投資左咖啡機呢D生意，錢蝕左事少，比ICAC查官位不保事大，所以科學園果D基金，要你寫Report都佔你人生大部份時間，假若做實事，不如用D時間搵下客仔，做下Research咪仲實際

對業界黎講，最Ideal就係好似大陸咁，政府放貸比一堆VC，再由VC鳩放水咁比自己做生意，用錢買流量，好似ofo Mobike 樂視咁，咪一樣死，因為件Product唔係因為本身優勝，有革命性去吸引人，而係用錢燒出黎既假像

DJI係科大原創，但點解最後唔落戶香港？邊有人企出黎反思？科大業界配套唔足咩？根本就係自己本身制度太官僚，又缺乏有眼光既人去搵鹿再脫角，人地覺得香港煩，先翻深圳搞

既然任何新經濟，佢地都離不開大學呢個發源地，點解就唔可以好好疏理翻而家教育 > 大學 > Start Up之間既關係？

首先教育，唔係話搵個教音樂既去教埋數學，就叫做STEM，而係真係培訓D識寫Code既教學者，係各中小學搞大大小小既STEM Workshops，比學生按自己既興趣自己跟翻Qualified既人學Tensorflow，Machine Learning ，Robot，甚至Rocket，天文，然後學生係STEM既Achievement係可以直接換轉成入大學既入場券，係DSE以外提供一個制度化既STEM升大學路徑

以色列既黑客/IT係全世界最勁，佢地升稱係全世界各個重要既工業體系都有裝Malware，邊個國家搞Jews，佢地就可以搞鳩邊個，最主要原因係以色列個全民參軍制度，可以比到以色列國防部係D人17歲果時就分到乜野人係IT專才，再捉佢地重點培訓，服役期完左出黎社會，就變成個好猛既IT專材，以色列國防部係全球最大既HR組織，係國民細個果時就好科學化做好職業配對

再者，好多間大藥廠而家既Tactics，都唔係話全部自己R&D，而係去全球搵有Potential既PHD同Professor，包佢地一段時間人工經費，將來有成果就要將佢賣比藥廠，藥廠呢D大包圍式做法，變成將人力資源Leverage左好多倍，以且投資10個，1個跑出，都已經回哂本仲有賺，站在PHD Professor黎講，佢地既經費人工前途都有著落，人安心自然發揮好，點解香港政府係呢方面既力度，開放性，就唔可以份到藥廠咁

再者，大家出黎搞Start Up，剩係個地方就已經比人玩死，大學咁多地，你咪整幾幢樓，比D FG甚至UG Take gap year入去創業囉，佢地就算搞電競直播開IG店你都唔需要去限佢，或者要佢地狂寫Report架，就整D鬥口，比D後生既係入面自由發揮，佢地有正式地址做生意，又唔使煩交租，就算100個入面得1個成功做到Unicorn，成件事都叫成功，呢家野叫Incubator，香港邊有個似樣既Incubator？一係租勁貴，一係要寫勁長Report，老實講，睇我Report果個，係勁既都跳左出去D VC到啦，仲係科學園到做？就算寫左，佢地又有足夠既眼光去Identify？既然政府無咁既能力去Identify，就唔好乜都充大頭鬼乜都要自己攬實個權要自己批先顯示到自己重要性。

簡簡單單，間間大學都搞D Incubator，唔收租，比部電腦，比佢上網，比D位佢擺貨做Research，個BR同報稅就麻煩搞個Start Up特快Line，最好5個Webpage就完成到

然後就得閒，搞多D VC Matching，比外面D VC入黎揀貨，或者就搵多D Mentor教D人搵客做生意

自己無料既，會自然死亡，就算死左，經驗都可貴

自己有料既，就盡可能減少創業者既憂慮，既然而家樓價租金最煩，政府無本事解決咩？你搞D地方，比D人免費搞作，一大班後生係入面自由碰撞，定期又有金主黎聽Pitch，火花就會自然摧生

Silicon Valley都係咁黎，你估Steve Jobs Bill Gates，果時要寫咁多Report？佢地都只不過係自己車房開始，香港後生仔，唔好講車房，車位都無，咁點創科呀！

近河口地方化淡成本更平，因為鹽份更低，個套薄膜好似係以色列技術，不過大陸要奄香港既自給能力可以慳返啖氣

香港人既悲哀

立法會文件有提及以色列2015年嘅化淡海水售價最貴係5.43港幣/立方米
就咁google 2016年東江水賣緊7蚊/立方米

我要先自膠 因為我係呢方面既知識停留左係2014年

「現在的情況有D似上年既北韓同美國之間既口水戰，上年雙方你一句Rocket Man，我一句Old Man，3個航母戰鬥群結集，點會估到會係今年5月會和談」

當時侵俾金仔左一巴右一巴 根本就係顏面無存

呢啲就係外行人管內行人嘅弊病，做左幾十年廢柴，日日辦公室政治嘅官員識條春咩。同華人長期家長式嘅管理嘅思維亦都係一脈相傳，下下要捉實啲後生仔隻手黎做野

班五毛睇唔明
冇得踩場

上面咪有隻
係度話東江水好

新加坡都係家長式管理

但人地果種係有遠見，新加坡而家既假想敵，係Dubai，唔膠係香港呀！！！！

Trump既石油限令，都將北韓搞到九彩

北韓本身都內傷

香港無前途，各位賺夠移民吧啦！

MIT-Israel and Jordan: Renewable energy systems, hydropower, and desalination

MIT計哂數，大家可以睇睇份PDF，第一個既System應該會起係約旦，靠海邊高山既環境，就有條件做到，呢個System最大好處，就係長期以來可以做到能源獨立，唯一既營運費用就係機器維修

海水化淡，一向電費係個Bottleneck，假若可以做到能源Independent，反向係海抽水，再向翻城市/沙漠奔水，對淡水資源既壓力，防沙漠化，甚至將沙漠變成良田，都係件極為吸引既事

再想像下，中東果到，咁多沙漠，環境又咁惡劣，假若香港真係做果個一帶一路超級中介人角式，應該即刻跑去MIT，同佢地合作，將佢地個Module攞翻大陸，透過Mass Production，Cost Down成件事既成本，再將成件事Scale Up上去

美國有技術
中國有完整既Production Line
中東有石油美金

成件事，係差一個中間人，Link Up所有Party

假若香港可以將呢件事，身體力行，Set Up個Role Model，再Send Invitation比全世界各個飽受水資源困擾既臨海國家，過黎參觀

件事個商機有幾大？呢D咪新經濟

政府去撚左邊呀！？

明明係Trump迫到金仔含
d人係咪傻到咁都睇唔明

雜種本來唔撚想理金仔
最大機會係可能冇錢養班北泡仔

但係見到金仔去含美國佬
都迫住請金仔去北京一轉 冇錢都要比

「我好清楚東江水係買賣而唔係天賜良源」
即係講緊東江水係香港人比錢賣，所謂「天賜良源」，指既係五毛成日講既「如果唔係大陸比水你飲，你香港邊度有水飲」之類既說話，你就將個focus放係「良源」度然後用東江水質素度回應
寫得唔清楚可能有人會唔明，我同意自己要改善下，只不過話人係五毛之前，睇清楚人地前面寫咩先
同埋其實你d說話可以講得客氣d，我唔明點解一見到個自己覺得唔合理既觀點就要咁大反應
你覺得唔合理，直接駁我，解釋清楚，我係有不足有錯，都會認左佢，可以既話仲會想再請教大家多d
（事實上我後尾再諗都覺得「大陸比生意香港做」呢個觀點唔太合理 ）
呢度咁多個人，各自有自己既知識領域，仲會有不同涵蓋範圍，傾既過程就可以互相學習
唔講太多了，繼續潛水睇各位熟知中美兩國情況既巴絲討論，準備吸經

高質post留名

巴打咁又唔好

其實各位，唔好再扣各位高帽，好易有白色恐佈，呢樣野我好反對，咁搞同文革無乜分別

關於東江水既事，其實上上下下都十分清楚，既然長遠廣東省淡水資源都唔會足夠，假若現時有新科技，可持續既模式，我地咪Promote下囉。香討果邊個Post，都有萬六個View，連登D Post我睇唔到有幾多個View，斷鳩估都過十萬掛？無十萬都有幾萬掛？呢幾萬個View，唔會無"Important Man"掛？

只要個討論個參與度足夠大，係社會就可以引起足夠既共鳴，大家望就望，呢D零碎既小意見，可以真係有機會流得入"Important Man"到，等佢地可以運用自己手上既資源，影響力，去逐少改變而家個社會

唔係呀九大哥講東江水，我都唔會知，原來MIT已經出左Paper，好多事情，你發生果時，都唔會知道之後會點串連，話唔定我而家Post左呢份Paper，聽朝有機會放係阿波叔枱頭呢？話唔定架哦

你先係大哥，追追下呢個post我睇埋你以前d post度學野
其實我本身對香港史地文化好有興趣，以前一心要識香港既野其餘就冇咩興趣，但慢慢覺得咁樣眼界唔夠闊，發現自己係國際/中國政治方面既knowledge base唔夠，所以開始四圍八卦想睇多d唔同既野
睇大家討論我覺得好開心，只要一路聽大家講其實都學到好多野
同埋我真心覺得巴打你好有熱誠，我咁樣講左一講（甚至係講左d有少少離題既野）你都即刻搵資料再貼出黎同大家一齊傾，真係冇expect到係連登都有咁好既事發生

真係越黎越對香港失望
我本身好想攪創科既人
但社會風氣同政府取態都難以為繼
仲讀緊中學時已經比人笑讀科研工程無前途
緊係做BBA啦
果時我已經睇透香港
出年我都飛去美國追夢算
（有諗過深圳 北京攪但個style唔太岩自己）

有冇發覺近年香港人已經同國際文化脫節
去曬中國乜乜乜
反而有部分中國人仲有國際視野過香港人

其實我又唔覺去中國本身就同國際脫節
事實上你係唔可以忽略中國既存在
正如你唔可以忽略美國一樣
當然有班人會想盡辦法奶共
但係咪咁就唔同中國接觸？
我相信咁只會死得更快
以前話國際視野從未包括中國
因為當時中國同你而家睇d菲律賓，泰國同level
但時代變左好耐
而家連老美都要驚中國有日咬番轉頭

我反而係覺得香港忽略咗東南亞，由其係印尼呢個人口大國嘅商機。
可能係香港人慣咗玩連接中國與西方嘅把戲

係唔比香港發展，香港愈唔倚靠大陸，中共既控制降低係絕對唔許

印尼係清真國 入口出口d野會有限制
香港人連日韓台都未必做到全面了解
你叫佢地點了解個完全異類文化既野

印尼好似無國教喎，雖然Muslim係主流，咁樣會限制入口咩？最多某啲食品低需求啫

不過你又啱嘅，對香港嚟講東南亞係無優勢嘅，但係棄之可惜呀

keep住追呢個post，雖然自己才疏學淺，搭唔到嗲，但獲益良多。其實我中文系畢業，但係不好為人師，結果走去啲公司仔做咗幾年秘書。本來工作穩定，收入一般但無咩經濟負擔，但係居安思危，近年睇住香港既發展潛力日益下滑，都擔心一旦營商環境轉變，本來安穩既工作亦難免遭淘汰。但係又唔知自己可以轉邊瓣，同埋要裝備啲咩去適應未來香港同國際社會既咩趨勢，因此都有啲頭痕。

雖然佢好似無明文定係伊斯蘭國家
但其實都無咩分別
最大人口係muslim
你想做生意都想做呢班人姐
我覺得星州佬比香港人仲拿手處理到
不過香港係東南亞唔係完全無優勢
最少地理位置近 而又可以借中國既野打入當地市場
（呢樣野波佬無香港咁大優勢）
但香港人能唔能夠要放低高人一等態度
去了解下比較‘落後’既東南亞先？

唔怪得台灣個樓市都咁癲

見到樓主講start-up果度睇到流眼淚
利申自己搞左一年startup政府無support
就算有人才肯做都無錢材去執行件事
結果生活逼人自己走左去打工

但係堔圳樓市繼續升，同香港一樣地鐵龍華線有站開通即升1×%。我親戚過年前層樓值150萬，幾個月就17x萬。有無數據證明橫行? 支爆都吹左十幾年，無數據支持即係你一廂情願想法。

呢樣野最明顯既例子就係粵語電視節目同電影
TVB而家係東南亞仲係好hit，之前杜汶澤亦擺明居馬想試個邊既市場
另一個可能角色係一帶一路agent，當然做唔做得黎就另一回事

本身無用 係開左個用來上甜西

印尼做生意，死左唔少香港人
東南亞做乜生意都好，都需要同政府好好關係
你煙酒茶水班官，再等果邊既政府慢慢批牌照
到佢批比你，唔好意思，大選又黎，換左批新
乜野都重新開始，重新開始呀你老母！
印尼南亞游嘯果時，阿齊成左城市都被毀滅，得翻個清真寺無事
致此之後，印尼人好相信，係佢地唔守伊斯蘭法，上天就用海嘯罰佢地
你以為槍殺道友，得菲律賓有？
我早前收到段片，係班印尼人，捉左個道友，活生生掘個心出黎
而家果邊做生意，環境惡劣左好多
同埋伊斯蘭生意，我地呢D異教徒，你好難融入
好多野，紙面上就易，實質做係另一回事

大哥你做邊行？

咁其實東南亞國家種族歧視都好犀利
我識得個馬來西亞華人，佢阿媽見到大陸既新聞講鼓勵海外華人過去做野，J出到哂血，仲係fb tag佢，就係覺得佢係馬來西亞冇咩發展機會
（不過我朋友就表示冇咩興趣 ）

如果要融入當地係會難d
但我覺點都會有d東南亞企業家
會想同大陸/香港合作
反之亦然，我信相呢班唔會同錢作對
其實呢個都會係機會黎

我都有諗過會唔會有東南亞企業家有心同中國合作
特別係針對華人市場既生意
不過睇愛巴個講法，我估佢係講緊基建或者全國性既生意

至於想唔想同唔同大陸合作既問題
而家見柬埔寨同斯里蘭卡個情況
我會諗對於其他國家既投資會唔會冇咁順利同簡單

咁愛兄點睇樓市？
16年頭小跌會唔會下半年發生？

樓主咩背景做邊行
識咁多政治經濟生態嘅
唔似睇書睇返黎
d文好高質

呢d絕對係難ga
大陸都承認唔係咁易
佢地都好難做到
有好多時唔係有錢就大晒
要同佢地打交道又要夠專業夠水準
呢個係香港既強項黎
做得到一定有出頭天
香港想有繼續有優勢必定要放眼世界

大哥我知我咁問你好怪 可唔可以搵你幫我睇睇紫微斗數

留tg ok?

你係自由買，冇人叫你唔買，有錢怕乜野爆？

所以話搞創科根本哂氣
深圳係隔離搞緊
乜強國會俾香港同佢鬥？

睇標題以為你轉咗淡添，原來都仲係硬好

請給我TG

點解有啲香港人會覺得自己係被中國選中嘅人？
點解唔選擇台灣人同星加玻人 再唔係馬華人
香港人無論任何方面都係外人

洪灝：因戰而戰

新鮮滾熱辣

@pkjai999

會唔會係指，大陸要既係香港既制度同地理位置，而呢樣野被理解為大陸需要香港人？
同埋我覺得未必係選邊個問題，只係suppose佢地各司其職而已

愛巴 個市突然就無曬事 爆緊
係個局定真牛緊 好迷惘

大家都信會傾掂數

// 歷史經驗似乎預示著這次中美貿易爭端很難很快無害地結束，但是最終應該會產生一個共贏的結果。//

同巴打判斷嘅大同小異
就股市而言
我都認同短時間內風險與回報唔成正比
所以暫時都冇貨在手
但係smart money離場 vs 貿易戰共贏局面
就咁睇 個劇本好似有啲矛盾
巴打你點睇

有無tl;dr版

就算加拿大
班友都係講中文
娛樂都係睇CCTV同湖䘙視

等技術自己發展
好似以色列同新加坡
化淡化到面咗全球海水化淡領先國

求指導
巴打係用咩去睇？

其實真正令大陸HIHI嘅唔係貿易戰,而係新冷吨戰嘅國際格局.班傻仔磚家先會分析乜柒中國會唔會步日本後塵,迷失廿年.心水清嘅都知而家中國會步嘅係蘇聯後塵,唔係經濟芾崩潰咁簡單,而係美國佬想搞到中國蘇聯式解體.

雖然香港再用中介人呢招行落係越嚟越難
但係香港嘅匯率制度同埋國際地位令香港依然同新加坡有得揮

仲有中國入口需求越嚟越大，例如能源，而印尼其中一個主要出口就係石油同天然氣，係有matching嘅空間

中國係需要香港個殼去做套利，做白手套

香港人從來都唔係中國既必須品，只不過係一大堆政客 (建制民主都有) 長期以黎Propaganda周圍宣揚"香港人"對中國好重要既錯誤觀念

東南亞D生意，真係好撚艱難，大家唔好輕視，認為D野，話Match就Match到

印尼話要起果條高鐵，中鐵建都唔知幾有心去跟，印尼又話Review又Review，扭屎忽扭到而家都未起

而家馬來西亞條鐵路，剛剛先話正式開得工，你睇下2018年6月個大選，到時一定又攞鐵路話題黎講，選撚完之後一定又有野話要Hold Up，你再比枱底錢班政客，先會慢慢Resume

東南亞天然資源咁豐富，但成個東南亞得新加坡似樣，其它地方仲係第三世界國家，真係有原因

果邊既回教徒，自大，睇唔起中國人，認為自己係天然資源國家，將自己升到阿拉伯國家D咁既水平，去同你傾數，你走埋去，就只有狗仔咁樣搖下條尾

你唔好見D平民好窮，就以為果邊D官威細，果邊一個官，下面有5個司機，5個廚師，10幾個工人，都完全唔出奇

有呀

tl;dr版：
你老母

無矛盾

而家抽走，等件事明朗D，再入，等和約一成，大牛！再放

洪灝篇野都寫得好清楚，好值得一睇

做生意，做下狗，平時八掛，聽翻黎

點都唔會跌
除非中紀委企係售樓處

認真，不如你叫創科局既人，入黎呢個Post，睇下香港有無轉機

愛巴覺得紫光值唔值得入，見佢呢排做4蚊樓下冇乜起息咁

無乜可能，中國人太廢，唔會想解體

其實我對中國變成點，都無乜興趣

我只有興趣自己賺唔賺到錢

但奈何恆指成份股，都已經搵唔到一隻股票，係純做香港業務，極大成份都係中國事

咁要炒股票賺錢，就焗鳩住留意國情

就係咁

買既話，入左貨就等DDR4！

咁其實中介人呢招已經無得做
香港轉型太遲，遲啲一定好撚痛

鬼佬對香港人而家無乜信任

成日感覺香港人係中間人，過水濕腳，唔係Direct Source

大陸人又越黎越進取，香港人成Q日話自己英文有幾勁，世界觀有幾廣，果批人應該未見過大陸Top果批，博果批

鬼佬越黎越傾向直接同大陸佬做生意，你睇利豐做生意越做越縮就知

再加上政府不作為，社會全民性投機，越黎越唔實幹，好多野都越黎越浮

假若唔係堆黑錢，根本無可能支撐到今日繁華既假像

香港而家既發展道路，就係想Keep住黑錢港呢個路途發展

Yeah

中國版Cayman Island

2020 香港一定要死

錯手負評

睇返成個國際政治格局，中國依家劣勢到不行，其實我都唔明佢哪來的信心
呢個世界唔止係得錢，有啲野係好特別，令西方世界同其他地方唔同

唔係中國人想唔想，你搞錯左主體
中國問題從來唔係經濟問題，係政治問題

就咁睇大陸控制得好好，資本控制，政治控制，好似完美獨裁，要睇下經濟係咪會轉到好差

你估呢廿年中共冇人研究當年蘇聯點解解體？正正係經濟搞唔掂，戈巴卓夫又放權俾地方選舉最後輸埋權威走。而家習帝就係要攬實經濟再加鐵腕控制，而家連鄧小平孫婿都搞埋就知，已經冇頭面人物可以動搖佢。

大家太杞人憂天啦

政治穩定，共產黨千秋萬世最重要
支民死咪死

之前強國漏夜排洪，死左好多人
支那既命連數字都不如，洗鬼理班生番，支那無野食都唔緊要，最重要是政權

Rts index 跌左10%

絕對係 人命對佢地黎講 要幾多有幾多 二孩政治 唔work 三孩四孩 基本上你想生幾多件係中共話事 生唔夠人 貼䵽錢畀你 有人仔 你話事 中國就係咁既國家 冇道德可言 只要錢就可以乜都得

其實香港人唔想認 支那人創意 諗法好誇張 但佢地正正現時世界所講創意
有時咁講 連登成日話支那追唔上香港 老實講 支那好多野痴撚線過香港 包括工時
一份工 下下十二小時 朝九半晚九半 多的是
包鋪 晚上十一點仲開緊 你入去買個包食都得 香港 唔好話包鋪 大家樂都收埋檔啦 仲講包 包鋪九點都關晒門啦
無現金流動付款 係支那根本用到出神入化 香港呢 唔識講 有apple pay打晒飛機 遲下apple pay可用係北京地鐵 香港人仲停留用八達通入閘
香港真係一成不變 根本冇任何進步

WHYYYYY!!!!

有，假若習近平呢刻犯錯，你估有幾多人會衝出黎？

好多人都想佢係貿易戰到犯錯

你講嘅邊一樣開創意事？

美股post d人話美國干預俄國內政

以色列炸俄羅斯係Syria既空軍基地

幫中國打飛機嘅創意

啱，即刻係獨裁者都需要政治精英去幫佢管國家，佢自己一個做唔晒的

btw見到有篇文章講獨裁制度寫得唔錯，分享比大家

識啲嘢喎師兄!
所以其實大家已經係崖頂

支那佬以為自己宜家係世界中心，小心傷到佢哋玻璃心呀

我都想係，但有咩會導致崩潰？

宜家係政治市大家都知啦！
咁你會覺得雜帝會唔會千秋萬代，一統支那咩
仲有你知唔知侵侵點解要出嚟質鳩雜糭先?
就係因為要保護自己科技俾支那佬鳩買曬亂撚開發，到時就真係死得人多啦！

分析實啱嘅咩，次次都啱就係預言家啦

分析就係 based on 現有資訊，合理判斷嘛嘛

當年同新加坡鬥生鬥死，而家已經俾人拋離九條街

沒有共產黨，就沒有新香港

睇緊, 幾好幾特別
Thanks 爸打

歷史證明香港的地位香港的價值只有係危機中先至會顯現

之前想做edu tech不過宜家⋯

我都知妙想天開左d 唔洗負評我

我throw到東南亞企業家既時候冇浮到陳智思 不過佢本身係香港都有公司，同我既原意唔太相同
我諗既係做開自己國家生意但香港冇connection既商人，但冇概念包括邊d人

應該話，同香港同大陸都冇

Not me ar
Can you share us more details?

TPP 唔係收晒皮咩？

愛巴有無tg
好想搵你傾下計刺激下思維

Your TG?

又變咗tg group

擺左係上面

?

Um, something sometimes is too personal

TPP未收皮，美國正Consider re-entry

愛巴，睇埋得唔得，對前景好迷惘

奉勸一句，過分的沙盤推演不是好事。我們的市場，甚至人生都存在太多不確定因素。

同問
本身無底

美國點會入返去，成場遊戲點要靠美國做主角，只不過Trump用返佢商人本色討價還價想幫美國爭取公平啲嘅待遇
我自己咁睇：近幾廿年美國用佢強大嘅軍事實力確保世界貿易航道嘅安全、保護歐洲韓國日本等盟友，做消費大國、金融市場佢又佔一大部分。望著中國呢啲國家咁攞著數又不負責任，歐洲國家又福利主義加難民問題又阻唔到俄羅斯入侵烏克蘭。你係trump條氣都唔順啦，點都要攞返啲著數先公平

愛巴可否加埋我
@hikarulei

D人命賤咪任人魚肉
同一個case你對比下歐洲同日本，天黑之後乜柒都冇啦，仲買包 咁歐洲日本係咪廢過支那？

奉勸一句，有人覺得三點先訓好過份，亦有人覺得一點訓已經好過份，大家對過份既標準唔同，好似你咁講其實咩都唔洗討論

打一帶一路飛機就有
而家支那存心想你香港死（破壞香港法治=處死呢個地方）
你仲FF支那想靠你？

你識咩呀，有返咁上下股齡就明白佢既意思

你反對唔係一個問題
咁你有冇更有效既方法幫到香港？

原來一直追蹤愛康健巴
你D POST我有睇

BTW 你係咪1789買手

琴日入唔到，今日升6%

賣左未？運到錢離開支那未？

有根有據嘅文章
比外面果D無知謾罵有說服力得多

未，佢等地鐵開通先放，佢話到時可以再升1×% ~20%

今日又爆升 咩事

中國跪低，減關稅
貿易戰打完

道可道 非常道

外資入到中國咪又變中資
香港d外資都用曬中國人

你要運錢走，搵我啦

我平時大陸做生意，多多人民幣都要得落，你比人民幣我，我比港紙你，大家Offset，大家都慳左個Rate

我最憎1789

習跪左。係咪準備牛三

習近平：大幅放寬市場准入 中國開放大門只會愈開愈大

my plan C ！辣支辣殺

辣支

國家主席習近平在博鰲亞洲論壇上提出一系列擴大開放新舉措，包括改善投資環境。他強，中國會大幅放寬市場准入，在確保放寬銀行、證券及保險行業的外資股比限制的措施落實執行；加快保險行業開放進程，放寬外資金融機構設立限制，擴大業務範圍；在製造業方面，會放寬汽車製造業的外資股比限制。

他又指，中國會加強與國際經貿規則對接，增強透明度，堅持依法辦事，鼓勵競爭、反對壟斷。另外，上月建立「國家市場監督管理總局」，在上半年將完成修訂外商投資負面清單工作，全面落實准入前國民待遇加負面清單管理制度。

另外，習近平指出，當今世界開放融通的潮流滾滾向前，開放帶來進步，封閉必然落後，各國經濟社會發展日益相互影響，推進互聯互通，加發融合發展是必然選擇，強調中國的開放大門不會關閉，只會愈開愈大。 (ST)

＃博鰲亞洲論壇

呢一刻，最唔應該捕風捉影

好，先講習總話要降低汽車關稅，大家就要反問幾條問題：

1. 減幾多？
2. 剩係減美國？德國/日本/韓國見到眼紅，無份減，會唔會又聯手對中國打貿易戰，或者將貿易戰個Scope，限定係汽車行業？打翻場汽車貿易戰
3. 剩係講汽車行業，兩座大山，第一係關稅，第二係合資，而家美國係達成關稅就放棄？還是Trump下一個Twitter就會再追擊合資問題？
4. 汽車行業就犧牲左，咁下一個犧牲既行業又係乜野行業？Trump係只需要打破某幾個特定行業就完成使命？還是佢既目的係終極開放？
5. 又翻去第2點，假若中國對美國單一開放以上所有事項，其它國家必會眼紅，咁到時其它國家既反應又如何？
6. 最終極既，就係金融行業既開放，而家習係想犧牲一串行業都唔想美國動到金融業呢個大山，還是習犧牲完一串行業，到最後都要犧牲埋金融行業

呢期大陸D Forum，大家都成日Quote六國論

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧

估唔到，以前香港成日Quote既六國論，今日都輪到大陸

咁即係Plan A啦

Yeah，又估中

thank you

無犧牲丫，汽車股爆升緊

今次市場都算冷靜，升得果200幾300到

Q2. 好似無得淨係比美國 (殘體唔好意思...)
目前给予我国普惠制待遇的国家共36个：欧盟25国（比利时、丹麦、英国、德国、法国、爱尔兰、意大利、卢森堡、荷兰、希腊、葡萄牙、西班牙、奥地利、芬兰、瑞典、波兰、捷克、斯洛伐克、拉脱维亚、爱沙尼亚、立陶宛、匈牙利、马耳他、塞浦路斯、斯洛文尼亚）、挪威、瑞士、土耳其、俄罗斯、白俄罗斯、乌克兰、哈萨克斯坦、日本、加拿大、澳大利亚和新西兰。

你講既局面A，流鴕一早去老美朝拜面聖時巳講晒，亦放晒風。估勺總go hawk係on 99

問題係今次點講都冇用，支那經濟實走低，通縮加輸入性通脹共生。又冰又火，好撚正既scenario.

單身既有米港男女有福喇，支那仔女只有賣淫在世上手屈一指

4月9日消息，據國內幾家應用商店廠商回饋，已接到有關部門下發指令，要求將今日頭條等4款新聞資訊類APP進行下架處理，下架時間從今日15時起。

根據搜狐科技得到的消息顯示，要求內容是「為依法規範傳播秩序，各互聯網應用商店暫停今日頭條、鳳凰新聞、網易新聞和天天快報四款移動應用程式的下載服務」。

今日頭條講左要做佢好耐架啦

賣埋哂D非法成藥廣告，抵死

普惠制待遇 =/= 最惠國待遇

why???

我以前個Post有講過

今日見習大大一跪即刻衝入黎朝聖

今日端都有篇長文寫貿易戰，有ac 既可以去睇下

「2017年，美國、日本、歐盟等紛紛拒絕讓中國在入世15周年後自動承認獲得「市場化經濟地位」，一致「不承認中國市場化經濟地位」。中國商務部在年底宣布進一步降低關稅。現在，中國的平均總關稅（simple mean）是7.8%，美國是2.8%；加權關稅（weighted mean）是3.5%，美國是1.6%。中國對美國徵收的關稅普遍高於美國。在美國最關注的汽車問題上，中國的關稅是25%，美國的關稅只有2.5%（日本的汽車關稅為零）。」

篇文都有提到汽車關稅既分別

吹水定真白旗？

講中左

係咪行plan a，開放保險業

平安好醫生

咁祝你好運

成個金融業都開放

愛巴 打注未

侵侵未必會收貨
其實講開放講左好多次
先唔好信咩中國2025先
知識產權方面都仲未解決
習仲要求人地開放高科技出口

唔好睇完習仔講跪低就射晒出黎住，根據中國入世時既承諾，身體先最誠實，口講乜都無用

股份比例可以由49%去到51%又如何，無政策法規係背後支持都係做下樣

不過真係難為d五毛黨媒黨報呢幾日仲諗盡理由話中國必勝 習總出黎一跪，呢班人情何以堪，聽日又要睇中國是最終贏家做頭條

你話呢

愛巴覺得幾時會塵埃落定？

我咪寫左囉

件事係等到開放左之後，外資開始擾亂中國穩定既市場，炸彈先會開始爆

Till this moment，習總依然有中國既絕對控制權，係唔會有事住

大家回一回帶，日本當年，都唔係簽左廣場協定之後，即刻爆，當年係日本簽左Agreement，應承會將匯率上升5%，減少貿易逆差，之後外面D熱錢見乜都唔使做就會Enjoy到5%既升值，大家就搶住匯日元，再用日元搶住買資產，果下先推爆左個日本市場

牛三gogogo

但係中國一直有違約嘅前科，加上本身政治為先可以隨時做外匯管制

違唔違約就要睇下習總個大話可以講幾耐啦

可能今次跪低都係為左買番個時間，始終手頭上有禁大量美債都要跪，仲要轉身禁快，真係好亂啊

假如之後發現原來係結局B，而習總又決定攬炒散曬啲美債，相對之下弱美元下，人仔又會唔會反升？

mon左post幾日,又要重新過#1個堆野

絕對係拖延時間。。。阿里計劃借幾十億美債了，仲有一堆ipo

爆係會爆，不過係美國金融市場爆，之後plan b

"貿易戰談判成功前，都會係大落小上格...?" 而家算係大落小上? 雖然我都預期5月會有一個大調整

咁當初中國就唔應該入wto啦.你入得就唔好應承人開放個市場啦

一貫手段啦，呃得幾耐得幾耐，中英聯合聲明都可以當廢紙

點解唔入呀中國精過鬼啦，入左去著數拎哂，等到今日先比人搞咪叫賺左

條友講到咩都係美國計劃要做中國世界.根本成單野係大陸自己一手一腳做出來.到今時今日先俾人清算賺左啦

宜家係真牛3 定係一個局

個市上，個市落，全因兩個人既口術

有心有力，咪昅住個市玩浪短炒

無心無力，咪再睇定D時

呢刻曾志偉：打和！

愛巴 隻1789 收購左英國骨科植入業務

正

係味會坐火箭

佢既業務係咪真

佢又真係好穩定啵 都算係實業既

巴打可否私chat下，指點迷津
不問number同tips，問前路

睇下瓦魯亞圖單野堅唔堅

堅又如何？

國際形勢好複雜，完全跟唔到個市條路

習帝個口頭成諾聽住先，外資唔駛合股開公司都仲可以好多野搞，我唔信佢真開放市場

開放金融市場同加大咩咩通
中短線應該炒一鑊先

Trump唔係ON9，大陸邊句真，邊句假，佢會識得分

假若到時又放飛機，Trump自然會再打過，大陸經過今舖貿易戰之後，應該唔會將Trump視為Nigger總統果D Level，可以忽悠得到

再者，瓦魯亞圖搞海軍基地，你要先睇睇瓦魯亞圖位置

紅色方向既，都有美軍基地

好似你捉圍棋咁，你都唔會係人地圈地入面，放粒子送死啦

就算起左，打起仗黎，你夠膽泊架船入去咩？

咁又唔會打仗，平時和平時間放架船落去，咪又係Gesture野

BTW，我真心認為，習近平10年內會打台灣

有睇二戰歷史都知呢d灘頭冇補給好難維持，不過見CCTVB打哂飛機突破第一島鏈，好似又轉移視線 緊D重要野

好似南海果3個人工島就精

3個軍事基地互相照應

你打一個，其它兩個就黎幫拖，你要同時間打三個，事前就要相當大既準備，咁大型既軍事調動好難做到突襲

除非土共有方法係果個位一野起3個基地

否則都係意義大過用途

巴打你話能源有得搞咁你點睇00006電能

同意維尼會打台灣

個人認為會係支爆嘅2-3年後打，為咗穩固政權，好有可能會好似二戰德咁玩，推動民族主義，用軍工業壓低失業率

實爆去成仙啦 我話既，買啦

0006電能
你預佢收息算，假若你當佢係Unicorn，慳翻啖氣
大陸D電網就真係學果套Third Industrial Revolution
剩係講智能電網相關板塊，都有成串公司

但假若要買，就去買美股啦
香港間中電同電能，有邊間個R&D夠大陸或者美國快？

睇左呢篇野。今年開始牛三？股災推遲2019或20年？
因為其中一條令我好在意。其他短期內都無問題

4.为进一步完善内地与香港两地股票市场互联互通机制，从5月1日起把互联互通每日额度扩大四倍，即沪股通及深股通每日额度从130亿调整为520亿元人民币，港股通每日额度从105亿调整为420亿元人民币；

3個島起咁近自己領土
即係比機會人地搶
然後變做空軍基地或者另類航空母艦啦

屌
轉番正體有冇咁難

新經濟科技企業來港上市趨勢持續，平保（02318）及騰訊（00700）旗下的在綫醫療科技業務平安好醫生及微醫，將趁勢分拆來港上市，其中好醫生最快將本月底超招股。

算唔算愛巴所講既新經濟排隊上市?

加大額度係為A股入MSCI作準備
我新年前出過2個Post，一個係講地方債，一個係講1月大牛
都係講，中國點樣靠第三架馬車 (發外匯債/配外匯股) 黎吸外匯鞏固自己個外匯儲備
MSCI / 滬港通 / 深港通，其目的都係咁

而家講緊話外國上市D科技巨頭，要翻大陸上CDR，係因為好多中國大公司，都揀左美國上市，果邊因為時差問題，中國人好難炒得到，而美國人因為唔熟D中資股，又唔敢炒，中國認為呢D公司既市值被睇低一線，所以就想呢D科技巨頭可以透過CDR形式，翻大陸同時上市，借大陸炒起D中資股，提翻高佢地美國果邊既市值，市值大D就可以科多D水

外匯！外匯！外匯！

分拆目的就係科水

你幾時見過Google會拆隻YouTube、Gmail、Maps出黎上市？或者Facebook會拆WhatsApp、IG出黎上市。

一間科技巨頭，拆咁多個支節出黎上市，呢個奇觀係中國獨有。

我有聽過馬化騰解釋過，佢話，佢而家既生意就係一場想透過減數，變成加數，佢嘗試過搞好多業務，電商、搜索、音樂、創文等等，但佢都自己都覺得唔成功

所以佢就想透過分拆，或者賣出去，或者同果個行業做得好既公司合拼，將呢塊餅比其它更上心，更有能力既人去做，因為對方係將佢既身家性命綁左係果個Sector到，所以對方會拼埋條命都會做好佢

騰訊減數變加數呢個策略，佢地雞左/請走左一半既高管

而家騰訊，門面果句，就係話想專心做好個平台，再邀請各個Sector既高手，通過呢個平台，黎大家搵錢

枱底果句，咪分拆科水

Lydia 負責的一個微信公眾號每天都在掉粉。

“多的時候掉一千五，少的時候八九百，現在廣點通砸粉兩塊一個，這麼算每天都要虧兩千塊錢。”

這是一個讀書號，Lydia的公司很早養起來備用。公司的大號是一個百萬粉絲的情感號，同時養了電影、讀書等幾個小號，通過大號推薦小號來導流粉絲，方便接更多廣告。Lyida 2017年初接手的時候，這個讀書小號已經有20萬粉絲。

Lydia一接手就發現，“幾乎每次推送，都是在提醒粉絲取消關注。”週末不推送的時候，反而取關的人少了。

掉粉，已經是微信公眾號生態中的全行業難題。

Lydia 和團隊商量後，覺得繼續做這個號只是空耗時間，不如放棄，分出精力再做一個。
他們之前也因為種種原因放棄過一些號。對公司來說，這些號不過是一個個廣告位元，閱讀資料和粉絲資料都只是為了提高廣告位的價格。

但這一次，放棄的便再也回不來了。

在這個讀書號之後，公司又陸陸續續做了幾個情感號和影視號，套路也類似，幾周內便有了上萬粉絲，但閱讀數量卻始終在 5000 以下，而且，在粉絲到一定數量後，也開始持續掉粉。

做新公眾號已經很難做出頭了，微信公號大號格局已經很固化。根據新榜提供的資料，近期統計的2017微信公眾號 500 強，提供了每天微信公眾平臺 12.9%的流量，其中 52% 的“10 萬+”文章來自 500 強帳號。

但大號的狀況也沒那麼樂觀。比如，Lydia公司合夥人自己的大號，增長也到了瓶頸。

漲粉的辦法，除了砸廣點通廣告、公號間互相推薦，就是靠爆款文章漲粉。以前“10 萬+”就能帶來上萬粉絲。現在，“薛之謙出事的時候，我手下的小孩寫了四篇 10 萬加，但最後只帶來了 2000 粉絲。” Lydia 告訴 36 氪，但在她四五年前剛入行的時候，“效果要好太多了。”

同時，微信公眾號文章打開率一直在下降。Lydia在這個情感大號剛到百萬粉絲時候接手，那時閱讀量已經是“10 萬+”，如今粉絲到了三百萬，閱讀量卻幾乎沒有增長。

業內比較認可的資料是，2015 到 2016 年的時候，公眾號打開率在 10%左右，現在自媒體的頭條文章打開率已經下降到 5% 以下，這意味著 200 萬粉絲才能保證“篇篇 10 萬+”。

“之前做矩陣，是因為單個類型的公眾號粉絲增長要到頭了，現在來看，是所有的公眾號粉絲增長都到頭了。”Lydia對36氪說。

胡辛束粉絲超過 70 萬，是最早拿到融資的公眾號之一，過去也經常輸出“10 萬+”。但 2017 年春節之後，粉絲數量便增長緩慢，閱讀資料也明顯下滑，現在頭條閱讀常年在兩三萬左右。
“寫同樣東西的人太多了。”胡辛束對36氪說。

“我在訂閱十來個訂閱號的時候，每日一條推送的體驗是很愉快的。但是，當我有大幾十個，上百個訂閱號的時候，我就陷入了 ‘內容超載’。”2016 年10月，騰訊 CTO 張志東在微信團隊的演講裡說，現在公眾號內容太多，自己已經看不過來了。當時公眾號的數量在 1000 萬左右，如今早已經翻倍。

但原因不僅僅是“寫公號的人太多”，以及坐擁10億中國用戶的微信用戶增長量到頂。雖然騰訊沒有披露過官方資料，但據36氪獲悉，從接近微信內部的人士流傳出的資訊是，單個使用者刷朋友圈的時長從2015年開始一直在緩慢下滑，到2017年年底時，又忽地下滑得更猛了一些。
2017年年底發生了什麼？

抖音

2017年底，抖音崛起，西瓜視頻、360 快視頻等也開始驚人的成長。快手已經積累 7 億用戶，日活超過頭條主 App；而頭條旗下的火山小視頻和抖音開始反擊，不去重疊加的日活超過快手。

這場熱鬧讓微信顯得落寞。

“一旦開始刷抖音，再回看朋友圈就覺得特別乏味。”一位ID為Pony的讀者在36氪App裡這樣留言。表示抖音一刷兩小時就過去了的讀者，也不在少數。

抖音式短視頻，和圖文的微信公眾號，雖然展示不同，但因為用戶時間有限，更因為廣告主預算有限，雙方事實上已經互為對手。“在 Kill Time 這個功能上，雙方肯定是互相重疊的。”高樟資本 CEO 范衛鋒對36氪說，“而且短視頻更有優勢，它門檻低。”

而且，在資訊領域，今日頭條式的資訊流產品，無論是視頻還是圖文，可以自動載入後面的內容，刷無止境。
先前公眾號的競爭對手是其他公眾號，如今對手成了今日頭條這家據傳估值已經達到 500 億美元的公司，是國內外工程師共同研究的讓人“上癮”的手段。

公眾號需要微信出手，希望微信改變，是希望能在新的展示方式下獲得更多流量，一方面可以打破大號壟斷的格局，一方面只憑它們自己，無法對抗來勢洶洶的快手和抖音。

但微信在過去一年內依然克制。

微信的克制、不在內容生產者和讀者間橫插一腳，使得微信公眾號很長時間以來都是最好的內容創業土壤，幾乎為整個中國互聯網培育了內容產生的良性生態。但如今，很多人開始抱怨微信的“克制”。

微信公眾號最近一次影響展示方式的修改，是把公眾號都集中到“訂閱號”之中，之後微信公眾號產品已經很久沒有大的更新了。

在最近的一次內部交流會上，張小龍又說起了微信公眾號的改變，這次依然是靠“看一看”：
“18 年……看一看的產品開發和反覆運算的節奏會加快。”

去年 5 月底，微信上線“看一看”功能，使用者可以用資訊流的方式閱讀推薦的公眾號文章，當時更有傳言，說微信將以資訊流的方式來展示公眾號內容。

很多人認為這是沖著今日頭條去的，要在微信內部打造一個全新的資訊流產品。但近一年之後，“看一看”依然只是躺在四級入口的一個功能外掛程式，很多人從未使用過它，甚至不知道它的存在。

觀察家魏武揮認為：“微信不敢改變公眾號現狀，也沒有動力去改變。”

公眾號的改變，其實就是用另一種手段來分配流量，打破用粉絲數量決定閱讀量的方式。如此一來，原先辛苦積攢的粉絲便只是一個數字，沒有太多實際價值。

這樣的改變，得罪人太多，而且微信的整體收益還在漲，還沒有緊迫到不得不改的地步。
對微信來說，公眾號帶來的直接收益便是“廣點通”廣告收入。騰訊發佈的《2017年微信資料包告》顯示，公眾號月活躍帳號有 350 萬個，比去年增長 14%；月活躍粉絲數 7.97 億，比去年增長 19%。只要總體資料增長，微信的廣告收入便不會減少。

而且，微信有更多方法增加收入，“比如在朋友圈多開一個廣告位，比如公眾號裡多加一個廣告位，它這麼做，收入馬上 double，而且不會打擾用戶。”魏武揮分析說，相比之下，全面轉為資訊流的方案太過激進，也不符合張小龍一貫“克制”的理念。

但這個生態中的單個參與者，感覺已經很危急了。

“好多公司都跟我說，他們今年廣告預算會增加，但公眾號這塊要砍半。”Lydia 告訴 36 氪，“剩下的錢都投到短視頻那兒。”

廣告

在任何一個內容生態中，廣告主的態度，都是那只看不見但至關重要的手。這只手正在調轉方向。

過去，廣告主們青睞公眾號。比如，咪蒙頭條廣告報價 70 萬，“是省級衛視黃金時段 15 秒廣告均價的七倍左右”（《經濟日報》），憑藉廣告，咪蒙每年的收入便能達到八位數。

“太貴了。”一位中型教育公司的高管告訴 36 氪，通常，公眾號會按照閱讀量等資料確定刊例價，一般是一個閱讀一塊錢，專業領域價格更高。“哪怕有 100 萬閱讀，算下來 cpm（廣告展現給 1000 人的成本） 價格也有 700 塊，兩個頭條開屏都沒這麼貴。”

雖然貴，但在幾年前，如果一個公司想在移動互聯網上鋪設廣告，那麼公眾號是為數不多的選擇之一。公眾號上受眾更精准，閱讀數量更穩定，並且可以借助社交流量傳播。

“廣告主都搶著來送錢，我們出的方案就是一個 word 文檔，說明白自己過去的粉絲、閱讀數，再說明白不對推廣效果負責。就這樣也得提前一個月排期。”Lydia 說，他們這個以年輕人為主的40多人團隊、運營著30多個號，每個月有大幾百萬的收入。“當然這是以前了。”

現在，廣告主對公眾號的不滿越來越多。

不滿首先來自資料造假和不透明。公眾號的任何資料只是開放了閱讀量，投放者無法知曉公眾號真實的粉絲數量、閱讀量和活躍度。而且，幾乎一切資料都可以造假。後臺的資料可以 PS 修改，而閱讀數量也可以通過刷量解決——1000 閱讀現在的價格是 30 元左右，卻能帶來千元的收益。不僅公眾號運營方會造假，一些廣告代理也會幫忙造假、刷量，以方便和甲方交代。
公眾號帶來的轉化率也在降低。一家外語教育機構的市場部負責人告訴 36 氪，2017 年，自己在公眾號上投了 2 萬的廣告，閱讀資料一萬多，最終只有 3 個人購買，至於有沒有人留下來——“不重要了”。

“這個公眾號兩年前我也投過，資料上比現在好一百倍吧，起碼獲客成本不會到 1 萬塊。”
公眾號數據不透明，資料不穩定，讓廣告主更傾向在頭部大號上投放。根據新榜提供的資料，公眾號頭條報價超過 1 萬的帳號僅占可交易帳號的 13.94%，“但這些帳號在整個交易過程中分享了廣告主 94%的廣告投放預算”。

監管趨嚴也讓公眾號更難受。2 月 12 日，工商總局下發通知，開始 2018 年度的互聯網廣告專項整治，與過往不同，在這次的通知裡，總局廣告司重點提及了“新媒體帳戶”——新媒體帳戶指的是“有一定影響力的微信公眾號、微博帳號”。

雖然，廣告監管不僅是意識問題，也是技術問題。技術手段很難判斷一篇文章究竟是不是軟文，大量廣告只能依靠人力識別。

但最根本的還是，廣告主有了更多其他選擇。

一家稱年廣告投放超過10億元的汽車電商對36氪說，單個公眾號的流量太小了，“還不夠我們麻煩的”。過去，今日頭條一直是他們的投放重點，現在，他們也在嘗試瞭解抖音，雖然，他們對廣告在抖音上“一刷就過去了”這件事還存有疑義。

走不走？

Lydia 知道視頻會是下一個風口，她也積極慫恿老闆，建一個自己的視頻團隊，最終老闆同意了。但是公司原本的團隊裡，沒人懂視頻製作，只能另外找人，從腳本，到拍攝，到剪輯，全部都要另找。

而找到之後，視頻團隊和公司磨合得並不愉快，“他們覺得我們不懂視頻亂指揮，我們覺得他們不懂我們的調性。最後我們只能找來一些樣本，說我要這樣的，他們最終給出來的成品，卻總覺得差了些什麼。”

一個月後，公司還是沒能看到滿意的視頻，最終雙方不歡而散。

“過去我們賺的都是 easy money，”Lydia 說，“這事之後我發現，其實我就知道公眾號，其他什麼都不懂，不懂視頻，不懂管理，通過公眾號賺了這麼多錢，我也不知道是不是我自己的能力帶來的。”她萌生了辭職、學點其他東西的想法。

這就像微信公眾號崛起之時，獲利的並不是傳統媒體機構一樣，新的管道崛起之時，老玩家未必能適應新玩法。

新平臺上的不確定性還很多。一位百萬大號運營者說，他困惑於，自己把握不準頭條、快手、抖音的分發機制，而微信公號自己可以靠經驗和“網感”來把握。
至少，大號們正全力降低自己對微信公眾號的依賴。

新世相最近用多級分銷的手段賣課程和給App導流、被微信封殺，引起了一場小風波。但不難看出，新世相給自己App導流的決心。之前，“羅輯思維”已經把主戰場換成得到，毒舌電影也在發力自己的 APP。胡辛束也做了奶茶店，把粉絲往線下店引，她說服了團隊裡的所有人，“沒被說服的人都離開公司了”。

小號也在嘗試其他平臺。在時尚號運營者尚伽丞看來，微信只是一個陣地，不能把所有的賭注都壓在上面，而她現在也重新回到微博，“那裡發圖發文更方便，vlog 這些也做得更好一些。”

高樟資本的范衛鋒說，自己前一階段剛投了一個微信號，“自己從 0 開始，沒做推廣也沒做其他的，很快有了 30 萬粉絲。”范衛鋒看來，公眾號中只是一部分人沒有護城河，被其他人取代了，“好的內容永遠有需要，圖文的資訊密度也要大於短視頻，它們完全可以共存。一些人走了，留下來的人說不定更有機會。”

3月24日，有媒體報導微信在朋友圈遮罩了抖音的連結。微信說這是誤會，是因為分享次數過多而觸發微信遮罩規則。

3月29日，抖音有了最新的變化：可以發圖文了。這無疑極大地降低了內容生產的門檻。

敵人的入侵，已經到了門口了。

巴打點睇,近年撳錢黨,同港匯,香港頂唔頂到2年?

樓主好勁，中國真係行plan A！

睇完The China Hustle 1789 都應該係個類公司

好多人都估中Plan A

但而家習帝都只係口講話開放，無時間表無具體內容， 而且執法司法都係中共控制，其實係未只係拖延時間？ 等trump trump落台就反枱？

咁點睇之後嘅第三次工業革命

有可能呀，佢依家屈就係屈在掌權嘅時間多過人

想買一手5 號仔, 之後再月供, 就算黎次金融海瀟, 影響係咪有限?

擠牙膏咁開放
耐長命

局面A：對外開放其金融市場，容許外資自由參與中國銀行、保險、證券業務

想請教一下
即使開放金融市場，外資憑咩搶到入面一部分既市場？
銀行依D客源都唔會話轉就轉
何況佢地分行周街都係
外資要洗幾多錢先做到？

我估外資憑信譽搶到啲客啩。

AIA係中國唯一全外資擁有既保險公司
所以AIA前日爆上3年高位
冇左限制之後 AIA既product屌打全國啲垃圾保險plan

先講保險

你見大陸人衝落黎香港買保險，第一個原因係走資，第二個原因，大陸保險公司D Terms辣過香港保險公司好多，有乜野事發生起黎，要同香港Claim易過同大陸Claim

咁而家香港既保險公司，可以上去大陸，同平保，中人壽直接競爭，你係平保，中人壽既話，就只能提升自己服務水平去保客源，咁服務提升即係賺少左錢啦哦

再講結算

Visa MasterCard一直唔可以直接入大陸進行結算，要透過銀聯系統去做

而家就開放比Visa MasterCard去自己做結算，但共產黨又怕比人利用去走資，咁大陸係咪要放個共產黨書記係人地公司？

再講銀行

匯豐係好多大陸大媽既愛股黎，因為覺得佢歷史耐夠穩陣，英國佬夠均真，佢D股票大媽都搶，假若有得轉Account落去匯豐到，你估佢地轉唔轉

好多好多大陸人，都同香港人一樣，覺得國企唔穩陣，有起事上黎，你無可能同佢地打官司，大陸銀行D霸王野實再太多

只於怕習近平唔係真開放，係過慮

因為而家開放個主動權，唔係習近平到，而係Donald Trump到，假若有美國企業同Trump告御狀，Trump一句Twitter，就已經有好大影響

Elon Musk 3月果時，想係上海開廠但比中共撚狗，開唔成工廠，佢之後都係Twitter怨過件事

Trump 4月既Twitter，就開正旗號話汽車關稅有問題

習近平咪跪低

而家中國個對手，反應既大又快，中國無可能用翻以前果種官僚式拖字訣

最憎討論緊時班撚樣話要開 TG group

最撚僧TG狗
煩個西, 乜撚都入GROUP屌你老母

我無開Group

只係直接單對單傾，佢地對搞Start Up有D 迷惘，但太多個人資訊，唔方便公開傾而已

謝謝你 我慢慢研究

樓主又中

宜家恆指開始每況愈下

巴打點睇486

千奇唔好掂

收到，但可唔可以透露少少
一係1個double, 一係nth?
睇美俄拆唔拆得掂？

無睇個市好耐
由高登到連登，已經支爆左8年半，99%正評
完全唔敢睇唔敢買股票，應該死唔少人

有啲想跟建國Post 班手足投資英磅

你到底清唔清楚發生乜事架
而家美國Frozen左俄鋁既資產
俄鋁有機會面對Default哦
昨晚俄羅斯先因為敘利亞問題，再加埋美國既Frozen，佢先發佈左全國動員令，全國軍隊都係備戰狀態，隨時可以去敘利亞開打
而Trump先話過，會就住毒氣問題，不排除去敘利亞開打
美俄而家既Tension，係遠大過美中同美朝
而Trump面對果個對手，叫Putin，佢開打過車臣、格魯吉亞、烏克蘭、敘利亞
而家波羅的海三國勁驚比俄仔打，佢地都要全民服役
件事係遠比貿易戰複雜

波羅的海三國係北約國，打既話咪會引第三次世界大戰？

索羅斯狂掃bitcoin，升左10%
牛3開始先兆

我開始懷疑trump成日出口術根本就係為左自己生意。成日造市

2016年當選時講到明會搞乜搞乜。點知一當選。2017年大牛市 吹牛龜

忍左好耐了 快啲炒高啲細價股啦 之後我走了唔玩了

樓主,三個月內期恒指升定跌？

唔跪餓唔死人

選擇B唔等於局面B

樓主有冇興趣講解下香港匯率點解會咁
純粹係因為香港唔跟加息
利申：乜都唔識

在回答現場主持人關於“中國的貨幣政策會不會成為中美貿易摩擦武器之一”這一問題時，易綱表示，中國哪怕關稅上升也不會讓自己的貨幣貶值。

我們的匯率體係是以一攬子貨幣為參照，加上管理的浮動匯率也是基於供求關係，目前為止，我們的貨幣政策以及我們的匯率體系運行良好。

以下金融領域的開放措施將在未來幾個月內落實：

1.取消銀行和金融資產管理公司的外資持股比例限制，內外資一視同仁；允許外國銀行在我國境內同時設立分行和子行；

2.將證券公司、基金管理公司、期貨公司、人身險公司的外資持股比例上限放寬至51%，三年後不再設限；

3.不再要求合資證券公司境內股東至少有一家是證券公司；

4 .為進一步完善內地與香港兩地股票市場互聯互通機制，從5月1日起把互聯互通每日額度擴大四倍，即滬股通及深股通每日額度從130億調整為520億元人民幣，港股通每日額度從105億調整為420億元人民幣；

5.允許符合條件的外國投資者來華經營保險代理業務和保險公估業務。

6.放開外資保險經紀公司經營範圍，與中資機構一致。

在今年年底以前，我們還將推出以下措施：

1.鼓勵在信託、金融租賃、汽車金融、貨幣經紀、消費金融等銀行業金融領域引入外資；

2.對商業銀行新發起設立的金融資產投資公司和理財公司的外資持股比例不設上限；

3.大幅度擴大外資銀行業務範圍；

4.不再對合資證券公司業務範圍單獨設限，內外資一致。

5.全面取消外資保險公司設立前需開設2年代表處要求。

據外媒報導，韓國三星電子已於近日利用遠紫外線（EUV）設備，提前半年追趕上台積電年的腳步，完成了7納米芯片工藝的開發。

報導稱，三星的這項新技術將在今年投入量產，目前正準備向高通提供樣品，後者是三星7納米製程的首家企業客戶。

另一方面，為了趕超最大的對手台積電，三星甚至已經啟動了5納米工藝的研發工作，並在韓國建造了一座EUV芯片製造產線。

根據韓國媒體SEDaily報導，三星還將在今年下半年開始量產三星Exynos 9820處理器，並可能從台積電手中奪回高通驍龍855訂單。

台媒報導稱，此前，因為三星在7納米製程直接採用EUV技術，但設備調教及製程研發時間較長，讓選擇先推無EUV版7納米的台積電在進度上超車。

EUV既Energy Efficiency係極低，得0.02%，台積電要大量透過EUV生產芯片，除非台灣起多坐核電廠

共同社此前報導，石破茂6日在東京都內舉行的共同社“如月會”上發表演講時，表露了對今後負責政權運營的意願。他表示：“沒有永遠持續的政權。某天終結的時候，不能誰都沒做好準備。有必要（瞄準下屆自民黨總裁及首相之位，）各自積累鑽研，推進準備。”關於自身設想的首相形象，石破強調說：“當上（首相）不是目的而是手段。重要是成就何事。”

好似真係有心做咁

身為國家存儲器項目首發基地的長江存儲，4 月11 日武漢廠正式舉行裝機典禮，由紫光集團董事長、長江存儲董事長趙偉國親自主持該典禮，國家集成電路產業投資基金股份有限公司（大基金）總裁董事長丁文武也到場支持，這座武漢新廠房的啟動，也代表國內實現3D NAND 量產的全新起點，對中國半導體產業極具里程碑意義！

紫光集團在武漢、南京、成都三地皆具備 12 寸晶圓廠，率先啟動的是武漢基地。趙偉國指出，武漢長江存儲基地將募資 800 億人民幣，金額已經全數到位，今年可進入小規模量產，明年進入 128Gb 的 3D NAND 在 64 層技術的研發。

業內人士認為，現在NAND Flash 大廠三星電子(Samsung Electronics)、美光(Micron)、東芝(Toshiba)、SK 海力士(SK Hynix) 主流的3D NAND 技術是64 層和72 層，雖然今、明兩年將跨入96 層技術，但這個技術門檻十分高，要進入大量生產需要一些時間，如果紫光可以在64 層3D NAND 技術如期研發成功，那國內自主存儲技術的腳步將更為堅定。

事實上，長江存儲的武漢基地第一期生產線進度十分快速，2017 年9 月已提前封頂，2017 年11 月長江存儲第一顆32 層3D NAND 芯片宣布成功量產，而2018 年2 月進行廠內潔淨室、消防等系統安裝，4 月11 日這天正式舉行半導體設備裝機典禮，實現國內3D NAND 芯片量產僅一步之遙！

趙偉國再強調，除了武漢的長江存儲基地所需800 億人民幣到位，另兩大基地成都、南京也會各自會再投入500 億元，加上紫光正和重慶市政府、大基金等成立註冊資本1,000 億元的新公司，五年備妥3,700 億元的資金要把芯片產業建起來，這是個大戰略佈局。

11 日的裝機典禮中，全球半導體設備大廠高層齊聚一堂，未來武漢長江存儲的長期規劃是單月高達30 萬片的12 寸晶圓產能，加上南京、成都兩大基地，紫光集團的“芯”佈局絕對是推升全球半導體產業往前衝的一大助力，集團內部也期待在3D NAND 技術領域在未來2~3 年要彎道超車，積極累積手上的專利，關鍵是要在2020 年上好好打上一仗！

係比Trump迫到有心做

習總：

愛巴買咩好，諗唔到

問題既重點，從來都唔係商品上既交易

馬雲都刊登左署名文章，中國對美國係服務行業，同埋利潤分配上，一直都有龐大既逆差，Trump你又唔講？

Trump係想借關稅手段，去迫中國真正開放市場，再保障美國公司既知識產權

中國2018年既主要經濟政策，就係要防控金融風險

而家美國就係要中國開放，假若金融風險未做好防控，外資就湧入，資本市場就會亂，一亂就會爆

所以習總搶先話開放，並定立時間表，目標就係要Buy Time搶時間，Set好哂Time Frame，等自己有足夠既去做好金融風險防控，係外資黎之前，拆左炸彈佢

以退為進

你未免太睇高支那既金融手段。你睇溶斷機制單野就知。根本冇用過個腦去諗就推野

更可怕既係，話推就推，話收就收。即係你今日話俾外資既公平，聽日就可以收返。我係外資，俾你偷加搶咁多年，仲會信你？

以前做auditor 時audit過強國稀土，不宜

之前香港上市有間Glencore，但香港人唔識貨，退市了

仲有隻淡水河谷

香港真係完完全全既黑錢港

上海仔完全爆哂黑錢既Chain點樣走，完全無媒體報道，件事反而証明上海仔所講既野係真話，背後涉及既勢力太大太廣，已經深入香港既各行各業，政商巨頭，佢地既能量係大到直接另到全香港既媒體一齊啞哂

Netflix套Dirty Money，有一集係專門講匯豐點樣幫墨西哥同哥倫比亞毒犯洗乾淨犯毒黑錢，長年支持毒品事業營運，然後再用"失業"，"經濟影響"黎綁架全球各地既法院，唔對匯豐任何人作出刑事檢控，只係罰款了事，但平頭百姓只要身上有少少白粉，就有排佢地坐

而家港美息差分別越黎越大，但放係香港既錢都無乜點少過，金管局都只不過用三十幾億黎買港元撐撐個港匯，越証明到香港作為國際黑錢中心既實際作用同影響

香港長年累月飽受水浸所累，資產價格急升，平民買唔起樓，民不聊生，土地供應長期短缺當然係其中一個原因，另一個大原因就係呢D國際性黑錢，已經係香港變硬固化，風吹不動，浪打不走，唉。

就係咁先搞到香港停滯左咁多年
不論市場同埋行業發展都停左十年
十年前同十年後都係比d black money 衝爆左個市場

呢條片尾段誇張到一磚磚現金連賭場籌碼送俾賓客

完全無媒體報道

本身就唔公平🤷🏻‍♂️

呢單野邊個敢報, 黑白兩道都有晒

仲有米粉佬咁撚大勢力, 邊個報
聽日唔洗有命

問問問 當人係咩
餵到埋你嘴邊你都唔識食啦
低質到

聽完真心有啲灰

咁可以去第二度發展既姐, 國際已經認定香港係一個洗錢港同金融都會, 連燈仔就成日幻想香港要有實業

咁當初你班7頭港狗要轉型, 轉到依加KK地型又屌, 港狗就係難服侍, 冇撚有錯

水浸最好做既生意就係按揭, 講到尾又係班資本家打既算盤, 屌樓價升

除非你搵到樣野比按揭更好做既生意咁咪冇樓價GOGOGO LO

財仔係Predatory Loan

我怕有地獄，不了

其實有返過大陸既都會好明顯見到
好多野都已經領先香港

愛巴點睇宜家敍利亞局勢

已經過星加玻

Oil Price

可惜香港人唔承認

唔係香港人唔承認
係佢要你含 要控制
唔含就咩都冇 唔發展
但發展都係抽水

大陸咁大市場同咁多資源過唔到sg就真係大鑊啦
不過咁sg好識揀positioning 所以無咁易被取代

無必然關係
你肯含都無用
由97年到宜家一路都係想搞臭香港想同大陸一級城市睇齊
做唔到另一個香港唯有做臭香港比大陸城市追近

唔係呀
咪大把人去咗追含中国

放心 你唔會走到
等十年啦

成班炮咀.... 笑

炮你老味咩

吹 keep blowing

會唔會跟手貨幣戰？

忽發奇想
而家香港應該係全球數一數二既黑錢Pool
假若有朝一日，可能十年內
大陸一句強制結匯，全部港幣變成人民幣
然後果時，電子支付應該非常成熟，而兩地政府既公民資料既Database，又Link Up埋
黑錢想走都走唔切，就好似印度宣佈廢舊銀紙出新銀紙咁，咁大陸就一野將香港既黑錢收網，或者佢會揸住好多權貴政要既黑錢In Out
到時要邊個收皮就收皮，順我者昌，逆我者亡，長期有不明大額現金既人，要同共產黨交代現金來源
唸起都

哈哈，你係發夢聽到定幻想到先

息差咁大
套息咁勁
金管局剩係用100億唔到黎維持聯繫匯率
咁剩翻果1600億，係D人蠢定係D錢唔方便走呢？
就真係無人知啦
習總剛剛先宣佈要將海南島成個省，劃做自由貿易港
又要搞賭馬賭波，又話要同大灣區統一規劃
咁成個海南島同個放大版既香港有乜分別？
但海南島會好D，大陸人出入唔使搞通行証
海南島個新規劃，乜唔似係要收割香港，正式收香港皮既大Back Up
好多香港人會話，大陸無左香港唔得，大陸仲需要香港XYZ咁
而家大陸就整個新香港出黎，仲要成個省咁大，要地有地，要資源有資源，要政策推政策
咁新香港Ready啦，香港既用處就自然被Dilute啦
當Dilute到咁上下，就自然會去到一個位，有Incentive收香港皮啦
Oh Yeah

走到好走啦

走唔到啦，見光死

已經死心
只會拎住97前香港旗同身份認同
認同香港已經唔再係香港呢個事實

即係如果習總將流落黎香港既黑錢連根拔起
咁香港就會收皮？
定其實習種打貪只不過係將班人換做自己人

資訊唔流通同做唔到建全法制係支共死症

根本一樣咁貪
只不過貪既方法聰明左
未必係想將全部黑錢收皮
佢只係想將唔聽話既人，既黑錢收皮
又或者將佢地既錢變黑，再收佢地皮
最後全部人聽話，天下一統，Yeah

海南島有個特別惜施，好似話無防火牆，又會成立類似香港果D，專比做生意既人打官司既特別法庭

總之就啄住香港黎打，十年前我仲會話香港有D優勢，而家？你睇大陸宣佈左CDR之後，港交所個價即刻跌殘哂，就對香港係咪真係仲有吸引力，就好有保留

中共放棄香港 咁到時香港會變成點？

佢有能力隻手搞死香港，但一定複製唔到另一個香港出黎

二線城市
冇創新科技 政府市民思維疆化
產業單一

誠哥可能已經foresee到

先唔講有冇新香港
淨係搞死香港都大獲 冇第二條出路

香港對中國，唯一既用處就係洗錢

佢先會比香港咁事無忌彈咁搞民主

但亦因為香港太民主自由，變相成為好多習總D政敵既避風港，佢地係香港收埋左幾多錢，無人知，但佢地揸住咁大舊錢，意味住對經濟仲有一定影響力，即係影響佢既集權統治啦，2015年既熔斷，就係因為咁既原因
而且，仲有一大堆台獨藏獨彊獨既人，借香港呢個Platform做野，而中央對香港越黎越唔順眼，就反映呢個趨勢

同埋，長期比港幣咁自由奔放，長遠係會矮化人民幣
咁而家中共咪對海南島，玩禁室培育，養大海南島黎Dilute香港囉，我都唔明點解咁大件事，居然無香港新聞講

假若港幣真係被收皮，大家塔埋心水做大陸人囉，或者趁早移民囉

到時香港作用無咁大果時，好多野就會唔同，例如樓價會跌，黑錢會走，股市會變成台仔股咁無足輕重，政府收入會下降，你用緊既公共資源，好似治安醫療公屋居屋就會差左，D人見個社會無咁高效又走緊D，再進一步入左個惡性Loop入面

有錢人無事既，處處是天堂

窮人都無事既，只不過由一個地獄行去另一個地獄，咪當監獄轉倉囉

中間果批唔上唔落既，走唔到咪做順民大陸人囉

到時係咪已經唔會再同你香港人講一國兩制 直接收歸國有？

放棄係中國角度黎講姐係唔會比個特定角色香港去擔當
賦予俾你既野咪收翻

一國一制
廢港紙
大陸官員出任政府高層

到時咪睇香港人肯唔肯反囉
不過機會不大

咁而家香港對中國，仲有乜作用呢？

咁睇黎香港要走出困境就要自強 但呢個政府嘅政策咁無遠見可以有咩方法？

洗黑錢

對香港黎講咪死
對中共黎講咪搵過個地方洗

到時港紙變左做人仔

你反？你副身家變廢紙囉

上海仔爆料，到而家都無媒體報導啦，到時就更加唔會有人反

移民海南賭

海南島 GO GO GO
洗完黑錢仲有太陽哂，點似香港有濕凍

咁要講翻上面公務員制度問題同愛康巴講過既香港人投機心態

無架啦
就算比你做林鄭
你見到老董連家業都賣埋
老曾要入策
CY都被下台
你可以點？咁多範人，你得罪是但一邊，都有人搞死你
咁咪不如乜撚都唔做，無而為治囉
樓價升就由鳩佢升
國安法要立就由鳩佢立法
大家鐘意做乜鳩就做乜鳩
總之自己無主見無立地
乜鳩都唔關自己事
安然渡過五年咪翻英國退休囉

香港政府係刻意迴避所有可以令香港自立嘅經濟模式

無謂得罪人嘛
你做錯野，隨時無左份長糧
理撚得你咩

唉，越講越撚灰

香港搞撚到Gotham咁款，但係得小丑無蝙蝠俠果種

中共中央、國務院昨日發布指導意見，不僅為海南落實設立自由港訂立時間表，更明確鼓勵海南發展賽馬運動，並探索發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票。這意味，海南即將迎來新一波發展。

根據這份名為《支持海南全面深化改革開放的指導意見》的文件，綜合整理，海南今後的發展將有20個重點：

1、探索發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票。

2、鼓勵發展賽馬運動等。支持在海南建設國家體育訓練南方基地和省級體育中心，鼓勵發展沙灘運動、水上運動、賽馬運動等項目，支持打造國家體育旅遊示範區。

3、推動文化和旅遊融合發展。大力發展動漫遊戲、網路文化、數字內容等新興文化消費，促進傳統文化消費升級。允許旅遊酒店經許可接收國家批准落地的境外電視頻道。

4、推進軍民融合深度發展。將海南打造成為軍民融合發展示範基地。建設國家戰略能源儲備基地。

5、鼓勵境外機構落戶海南。支持海南推進總部基地建設，鼓勵跨國企業、國內大型企業集團在海南設立國際總部和區域總部。支持在海南設立21世紀海上絲綢之路文化、教育、農業、旅遊交流平台，推動瓊海農業對外開放合作試驗區建設。

6、設立海南自由貿易港建設投資基金。中央有關部門根據海南省建設自由貿易試驗區、探索實行符合海南發展定位的自由貿易港政策需要，及時向海南省下放相關管理許可權，給予充分的改革自主權。按照市場化方式，設立海南自由貿易港建設投資基金。

7、高起點發展海洋經濟。積極推進南海天然氣水合物、海底礦物商業化開採，鼓勵民營企業參與南海資源開發，加快培育海洋生物、海水淡化與綜合利用、海洋可再生能源、海洋工程裝備研發與應用等新興產業，支持建設現代化海洋牧場。

8、關於離島免稅購物政策。實施更加開放便利的離島免稅購物政策，實現離島旅客全覆蓋，提高免稅購物限額。

9、關於航線。支持海南開通跨國郵輪旅遊航線，支持三亞等郵輪港口開展公海遊航線試點，加快三亞向郵輪母港方向發展。放寬遊艇旅遊管制。有序推進西沙旅遊資源開發，穩步開放海島遊。

10、關於博鰲樂城國際醫療旅遊先行區。全面落實完善博鰲樂城國際醫療旅遊先行區政策，鼓勵醫療新技術、新裝備、新藥品的研發應用，制定支持境外患者到先行區診療的便利化政策。

11、允許外資涉文化業。允許外資在海南試點設立在本省經營的演出經紀機構，允許外資在海南省內經批准的文化旅遊產業集聚區設立演出場所經營單位，演齣節目需符合國家法律和政策規定。

12、逐步禁止銷售燃油汽車。科學合理控制機動車保有量，加快推廣新能源汽車和節能環保汽車，在海南島逐步禁止銷售燃油汽車。

13、綠色環保。全面禁止在海南生產、銷售和使用一次性不可降解塑膠袋、塑料餐具，加快推進快遞業綠色包裝應用。

14、建設「數字海南」。推進城鄉光纖網路和高速移動通信網路全覆蓋，加快實施信息進村入戶工程，著力提升南海海域通信保障能力。

15、設立國際能源、大宗商品等交易場所。支持依法合規在海南設立國際能源、航運、大宗商品、產權、股權、碳排放權等交易場所。

16、打造空間科技創新戰略高地。面向深海探測、海洋資源開發利用、航天應用等戰略性領域，支持海南布局建設一批重大科研基礎設施與條件平台，建設航天領域重大科技創新基地和國家深海基地南方中心。

17、在海南全省統籌推進農村土地徵收、集體經營性建設用地入市、宅基地制度改革試點，建立不同權屬、不同用途建設用地合理比價調節機制和增值收益分配機制，統籌不同地區、擁有不同類型土地的農民收益。

18、加強區域合作交流互動。密切與香港、澳門在海事、海警、漁業、海上搜救等領域的合作，積極對接粵港澳大灣區建設。

19、實行最嚴格的節約用地制度。實施建設用地總量和強度雙控行動，推進城市更新改造，對低效、零散用地進行統籌整合、統一開發，確保海南建設用地總量在現有基礎上不增加，人均城鎮工礦用地和單位國內生產總值建設用地使用面積穩步下降。

20、要制定預案，穩定市場預期，堅決防範炒房炒地投機行為。

《意見》並為海南至本世紀中葉的發展，訂立了時間表：

到2020年：與全國同步實現全面建成小康社會目標，確保現行標准下農村貧困人口實現脫貧，貧困縣全部摘帽；自由貿易試驗區建設取得重要進展，國際開放度顯著提高；公共服務體系更加健全，人民群眾獲得感明顯增強；生態文明制度基本建立，生態環境質量持續保持全國一流水平。

到2025年：經濟增長質量和效益顯著提高；自由貿易港制度初步建立，營商環境達到國內一流水平；民主法制更加健全，治理體系和治理能力現代化水平明顯提高；公共服務水平和質量達到國內先進水平，基本公共服務均等化基本實現；生態環境質量繼續保持全國領先水平。

到2035年：在社會主義現代化建設上走在全國前列；自由貿易港的制度體系和運作模式更加成熟，營商環境躋身全球前列；人民生活更為寬裕，全體人民共同富裕邁出堅實步伐，優質公共服務和創新創業環境達到國際先進水平；生態環境質量和資源利用效率居於世界領先水平；現代社會治理格局基本形成，社會充滿活力又和諧有序。

香港應如何應對？

根本呢堆野，香港政府做一半，都唔使死

我覺得最後唔會係中國成功搞到個城市超越香港，而係成功搞到香港衰過某個中國城市

一聽到香港人要俾人滅族，個心都離一離

不過而家係咪應該買定海南島既資產 好似樓呀海航系果啲

Fuck Yeah!

係連一半都廢撚事做,由佢
正如有位巴打話,
做完5年我咪走返去英美嘆世界

海南島咁撚多地，你估果邊D樓有得炒咩

仲唸住炒樓致富，廿年前就得

香港個教育制度淨係教識我做past paper

無左past paper就乜柒都唔識

諗諗下如果支爆，其實其他中國權力精英會唔會借啲意爆維尼一獲拉佢落水

成個產業框架都寫咗出黎
仲有睇埋 KPI 黎發展

望番香港政府好似得過且過咁

香港班官真係垃圾過大陸

不過咁講
海南搞唔搞得成就要睇中共本身了

但我都係覺得中共唔會長命到可以完成用海南島取代香港呢個project，但要搞死香港就絕對無問題，因為同香港政府內應外合、香港人又wfc咁

網上面見到有人話中央好耐之前試過想發展海南但係唔太成功，想請教下各位巴絲，當初發展海南失敗既原因係咩，同埋你地覺得今次呢個大計劃似會做得好，定係步以往既後塵？

我覺得睇下中共肯唔肯放權
全面開放就要俾當地政府權力 外資權力

但中共係一隻食權力既怪獸
係咪真心肯咁做就唔知了

反而咁睇
其實外資真係夠膽仲相信中國話會開放市場就入黎海南玩嗎
無番咁上下耐既時間去證明你講既野唔係朝令夕改，真係有法律保障佢地資產（旨意黨都幾難做到，外資都係會睇定啲先

想請問巴打，您認為現在港幣長遠會否收皮;和是否長期增持美元作保值！

Agree，溫水煮蛙形式對香港人永遠奏效

好早我就開過Post，講過港元長期黎睇會收皮，咪當埋個時間囊，睇下中唔中囉

你增持美元，但用美元買乜？金股期匯？你鳩揸現金一樣死

上海搞咗成廿年都搞唔掂, 海南唔會有例外

BTW？香港又保障到？

好多香港公司，同所謂既大品牌，大公司，做生意，比人壓住個數期，越做越爛

30日 > 60日 > 120日 > 180日，以前都話有Letter of Credit會出下，今日？咪同你督手指，唔想找數呀，一係索性打死狗講價，一係索性叫雞唔比錢

你告佢？好呀，咪唱衰你，等你唔使呢個行頭做。唔告呀，咪拖下你數囉，但你要記得電水煤租人工料錢就準時出哦

所謂既”法律”，只係Favour有錢人或者大公司既Game Rule，”法律”係保障唔到一般人，而家香港既大公司一日惡過一日，數期一日差過一日

反而大陸公司唔會壓數呀，大陸公司都無香港公司咁撚狗

係未撚做過生意，未撚比人拖過條數，然後債仔仲惡過債主，債主仲要搖下尾做下狗，先話香港”法治”精神可貴

一係將海南搞到香港咁

一係將香港搞到深圳咁，再輕輕抬高海南

向邊個方向發展已經非常明顯

中國最怕嘅就係有佢控制唔到嘅因素， 所以資訊自由，健全法制，獨立法院一直都係佢嘅死症

香港邊撚到健全呀！

上海仔爆果堆人，有人去查咩？
粉哥搞堆謎網，有人被人拉咩？
匯豐幫大毒犯洗錢，佢有事咩？
當你既罪惡去到一定Scale，根本唔會有事。

亞洲區嚟講都仲有三分釘掛，btw ，係咪要開定下個post?

咁健唔健全呢樣野係講相對而唔係絕對嘅
只係覺得香港法律係有錢人大公司玩哂，咁都可以係叫玩慣玩熟咁多年，外資都知道個玩法係點不過香港都好快會收皮
但係中國法律係黨玩哂，有錢都唔係話玩哂，外資比人搵笨左咁多年，真係會咁易去相信海南呢個全新發展無舊路捉嘅所謂獨立法律特區咩？
只係覺得唔會取代到香港不過香港就會慢慢收皮而海南都唔會做到香港嘅功能

想問下愛巴， 點睇最近貿易戰， 或者貿易戰之後對人民幣匯率既影響？

點解係隱性五毛？

忽然001

還未倒數987

平日的壓力

已在迅間消失

像太空漫遊

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢